<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>SOS-Contador, la web</title>
	<atom:link href="https://www.sos-contador.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.sos-contador.com</link>
	<description>Sistema Impositivo Contable con Gestión y Factura Electrónica</description>
	<lastBuildDate>Tue, 01 Dec 2020 17:56:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.2</generator>

<image>
	<url>https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2017/03/cropped-cropped-logo1-1-32x32.png</url>
	<title>SOS-Contador, la web</title>
	<link>https://www.sos-contador.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">134020661</site>	<item>
		<title>Prórroga de adhesión a la Moratoria Ampliada</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/12/01/prorroga-de-adhesion-a-la-moratoria-ampliada/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=prorroga-de-adhesion-a-la-moratoria-ampliada</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/12/01/prorroga-de-adhesion-a-la-moratoria-ampliada/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Area de Prensa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 17:51:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Novedades Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5651</guid>

					<description><![CDATA[Se extendió hasta el 15 de diciembre el plazo de adhesión a la Moratoria y para tramitar y obtener el Certificado Mipyme El texto completo del Decreto 966/20 es el siguiente: RÉGIMEN DE&#160;REGULARIZACIÓN DE&#160;DEUDAS Decreto 966/2020 DECNU-2020-966-APN-PTE &#8211; Prorrógase plazo. Ciudad de Buenos Aires, 30/11/2020 VISTO el Expediente N° EX-2020-00842779-AFIP-SGDADVCOAD#SDGCTI, las Leyes de Solidaridad Social y [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul><li><strong>Se extendió hasta el 15 de diciembre el plazo de adhesión a la Moratoria y</strong> <strong>para tramitar y obtener el Certificado Mipyme</strong></li></ul>



<p></p>



<p></p>



<p>El texto completo del Decreto 966/20 es el siguiente:</p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<h1 class="has-text-align-center">RÉGIMEN DE&nbsp;REGULARIZACIÓN DE&nbsp;DEUDAS</h1>



<h2 class="has-text-align-center">Decreto 966/2020</h2>



<h6 class="has-text-align-center">DECNU-2020-966-APN-PTE &#8211; Prorrógase plazo.</h6>



<p>Ciudad de Buenos Aires, 30/11/2020</p>



<p><strong>VISTO</strong> el Expediente N° EX-2020-00842779-AFIP-SGDADVCOAD#SDGCTI, las Leyes de Solidaridad Social y Reactivación Productiva en el Marco de la Emergencia Pública N° 27.541 y sus modificaciones y de Ampliación de la Moratoria para Paliar los Efectos de la Pandemia Generada por el COVID-19 N° 27.562, los Decretos N° 297 del 19 de marzo de 2020 y sus modificatorios y complementarios y N° 833 del 30 de octubre de 2020, y</p>



<p><strong>CONSIDERANDO:</strong></p>



<p>Que mediante la Ley de Solidaridad Social y Reactivación Productiva en el Marco de la Emergencia Pública N°&nbsp;27.541 y sus modificaciones se declaró la emergencia pública en materia económica, financiera, fiscal, administrativa, previsional, tarifaria, energética, sanitaria y social hasta el 31 de diciembre de 2020.</p>



<p>Que en el Capítulo 1 del Título IV de la referida ley se estableció un régimen de regularización de obligaciones tributarias, de los recursos de la seguridad social y aduaneras -así como la condonación de sus intereses, multas y demás sanciones- vencidas al 30 de noviembre de 2019, para aquellos contribuyentes que encuadren y se encuentren inscriptos como Micro, Pequeñas o Medianas Empresas, en los términos del artículo 2° de la Ley Nº&nbsp;24.467 y sus modificatorias y para las entidades civiles sin fines de lucro.</p>



<p>Que conforme lo dispuesto en el último párrafo del artículo 8º de la Ley N°&nbsp;27.541 y sus modificaciones, el acogimiento al aludido régimen podía formularse hasta el 30 de abril de 2020, inclusive.</p>



<p>Que a causa de la pandemia de COVID-19 declarada por la ORGANIZACIÓN MUNDIAL DE LA SALUD (OMS), con el objetivo de proteger la salud pública como una obligación inalienable del ESTADO NACIONAL, a través del Decreto N°&nbsp;297 del 19 de marzo de 2020 y sus modificatorios y complementarios, se dispuso la medida de “aislamiento social, preventivo y obligatorio”, que fue prorrogada sucesivamente y se mantiene vigente en ciertas regiones del país, en tanto que en otras regiones se previó la medida de “distanciamiento social, preventivo y obligatorio”.</p>



<p>Que, con el fin de evitar que la adhesión al referido régimen de regularización se viera afectada por la pandemia y se tornara ineficaz la recuperación de la economía perseguida por dicha ley, mediante los Decretos Nros. 316 del 28 de marzo de 2020, 569 del 26 de junio de 2020 y 634 del 29 de julio de 2020, se prorrogó sucesivamente hasta el 31 de agosto de 2020, inclusive, el plazo establecido en el último párrafo del artículo 8º de la Ley Nº&nbsp;27.541 y sus modificaciones, para que los contribuyentes puedan acogerse al citado régimen de regularización.</p>



<p>Que, asimismo, con fundamento en la función esencial del Estado Nacional de generar las condiciones necesarias para lograr la recuperación de la actividad y preservar las fuentes de trabajo ante la grave situación que atraviesa la economía, como consecuencia de la citada pandemia, a través de la Ley de Ampliación de la Moratoria para Paliar los Efectos de la Pandemia Generada por el COVID-19 N°&nbsp;27.562 se modificó el Capítulo 1 del Título IV de la Ley N°&nbsp;27.541 y sus modificaciones y se ampliaron los alcances del régimen de regularización.</p>



<p>Que, entre las principales adecuaciones, se destacan la extensión del ámbito temporal dispuesto originalmente, permitiendo la incorporación de las obligaciones vencidas al 31 de julio de 2020, inclusive, la ampliación del universo de contribuyentes comprendidos, la implementación de planes de facilidades de pago diferenciales según la condición y/o situación de cada uno de ellos, así como la inclusión de nuevas causales de caducidad.</p>



<p>Que, como consecuencia de ello, el último párrafo del artículo 8° de la Ley Nº&nbsp;27.541 y sus modificaciones dispuso que el acogimiento podía formularse hasta el 31 de octubre de 2020, inclusive.</p>



<p>Que en razón de que las adecuaciones indicadas incluyen, en algunos casos, el cumplimiento de condiciones necesarias para el acogimiento al régimen, tales como la obtención del certificado por parte de las Micro, Pequeñas y Medianas Empresas, la repatriación de activos financieros del exterior, el desistimiento de acciones, reclamos y/o recursos en trámite, entre otras, mediante el Decreto Nº&nbsp;833 del 30 de octubre de 2020 se extendió el plazo de acogimiento al mencionado régimen hasta el 30 de noviembre de 2020, inclusive, para permitir la adhesión de la mayor cantidad posible de contribuyentes, en línea con las directrices que surgen del artículo 17 de la Ley N°&nbsp;27.541 y sus modificaciones.</p>



<p>Que dicha extensión ha permitido, hasta la fecha, la adhesión al régimen de un gran número de contribuyentes, propendiendo de ese modo a la consecución de los cometidos perseguidos por la ley.</p>



<p>Que no obstante ello y si bien la situación epidemiológica ha venido evolucionado favorablemente, advirtiéndose un descenso sostenido en el número de casos en la mayoría de las jurisdicciones, aún existen restricciones que pueden demorar los trámites y gestiones que deben realizar los contribuyentes para acceder a los beneficios del régimen.</p>



<p>Que, en tal sentido, mediante el Decreto N°&nbsp;956 del 29 de noviembre 2020 se estableció, desde el día 30 de noviembre y hasta el día 20 de diciembre de 2020, inclusive, la medida de “distanciamiento social, preventivo y obligatorio” a los lugares que se consignan en el artículo 3º del referido decreto, como así también se prorrogó, por el mismo lapso, la medida de “aislamiento social, preventivo y obligatorio”, en los TRES (3) lugares aludidos en el artículo 10 de la misma norma.</p>



<p>Que en ese contexto, con el fin de posibilitar que los contribuyentes puedan finalizar los diversos trámites y gestiones que posibiliten su acogimiento al régimen de regularización de deudas al que se viene haciendo referencia y, de ese modo, optimizar el logro de los objetivos previstos por la Ley N°&nbsp;27.541 y sus modificaciones, entre los que cabe contar la recuperación de la actividad productiva y la preservación de las fuentes de trabajo, se entiende oportuno prorrogar nuevamente el plazo establecido en el último párrafo del artículo 8° de la citada ley hasta el 15 de diciembre de 2020, inclusive.</p>



<p>Que, en concordancia con dicha prórroga, corresponde extender el plazo para tramitar y obtener el “Certificado MiPyME”, de conformidad con lo dispuesto en el antepenúltimo párrafo del artículo 13 de la Ley Nº&nbsp;27.541 y sus modificaciones.</p>



<p>Que, con el fin de instrumentar la citada prórroga, la ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE INGRESOS PÚBLICOS, entidad autárquica en el ámbito del MINISTERIO DE ECONOMÍA, emitirá las normas complementarias y aclaratorias que resulten necesarias.</p>



<p>Que la dinámica de la pandemia y su impacto sobre la salud pública tornan materialmente imposible seguir el trámite ordinario previsto para la sanción de las leyes.</p>



<p>Que la Ley Nº&nbsp;26.122 regula el trámite y los alcances de la intervención del HONORABLE CONGRESO DE LA NACIÓN respecto de los decretos de necesidad y urgencia dictados por el PODER EJECUTIVO NACIONAL, en los términos de lo dispuesto por el artículo 99 inciso 3 de la CONSTITUCIÓN NACIONAL.</p>



<p>Que la ley mencionada en el considerando precedente establece que la COMISIÓN BICAMERAL PERMANENTE tiene competencia para pronunciarse respecto de la validez o invalidez de los decretos de necesidad y urgencia, así como para elevar el dictamen pertinente al plenario de cada Cámara para su expreso tratamiento en el plazo de DIEZ (10) días hábiles.</p>



<p>Que el artículo 22 de la Ley Nº&nbsp;26.122 dispone que las Cámaras se pronuncien mediante sendas resoluciones, y que el rechazo o aprobación de los decretos deberá ser expreso conforme lo establecido en el artículo 82 de la Carta Magna.</p>



<p>Que los servicios jurídicos pertinentes han tomado la intervención que les compete.</p>



<p>Que la presente medida se dicta en ejercicio de las atribuciones conferidas por el artículo 99 incisos 1 y 3 de la CONSTITUCIÓN NACIONAL.</p>



<p>Por ello,</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>EL PRESIDENTE DE LA NACIÓN ARGENTINA EN ACUERDO GENERAL DE MINISTROS</strong></p>



<p><strong>DECRETA:</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 1°</strong>.- <strong>Prorrógase hasta el 15 de diciembre de 2020, inclusive,</strong> <strong>el plazo</strong> establecido en el último párrafo del artículo 8° de la Ley de Solidaridad Social y Reactivación Productiva en el Marco de la Emergencia Pública N° 27.541 y sus modificaciones, <strong>para que los contribuyentes puedan acogerse al Régimen de Regularización establecido en el Capítulo 1 del Título IV de dicha ley.</strong></p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 2°</strong>.- <strong>Prorrógase hasta el 15 de diciembre de 2020, inclusive</strong>, <strong>el plazo establecido</strong> en el antepenúltimo párrafo del artículo 13 de la Ley de Solidaridad Social y Reactivación Productiva en el Marco de la Emergencia Pública N° 27.541 y sus modificaciones, <strong>para tramitar y obtener el “Certificado MiPyME”</strong> ante la SECRETARÍA DE LA PEQUEÑA Y MEDIANA EMPRESA Y LOS EMPRENDEDORES del MINISTERIO DE DESARROLLO PRODUCTIVO.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 3°</strong>.- La ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE INGRESOS PÚBLICOS, entidad autárquica en el ámbito del MINISTERIO DE ECONOMÍA, dictará la normativa complementaria y aclaratoria necesaria para instrumentar lo dispuesto en el presente decreto.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 4°</strong>.- La presente medida entrará en vigencia el día de su dictado.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 5º</strong>.- Dese cuenta a la COMISIÓN BICAMERAL PERMANENTE del HONORABLE CONGRESO DE LA NACIÓN.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 6°</strong>.- Comuníquese, publíquese, dese a la DIRECCIÓN NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y archívese.</p></blockquote>



<p>FERNÁNDEZ &#8211; Santiago Andrés Cafiero &#8211; Eduardo Enrique de Pedro &#8211; Felipe Carlos Solá &#8211; Agustin Oscar Rossi &#8211; Martín Guzmán &#8211; Matías Sebastián Kulfas &#8211; Luis Eugenio Basterra &#8211; Mario Andrés Meoni &#8211; Gabriel Nicolás Katopodis &#8211; Marcela Miriam Losardo &#8211; Sabina Andrea Frederic &#8211; Ginés Mario González García &#8211; Daniel Fernando Arroyo &#8211; Elizabeth Gómez Alcorta &#8211; Nicolás A. Trotta &#8211; Tristán Bauer &#8211; Roberto Carlos Salvarezza &#8211; Claudio Omar Moroni &#8211; Juan Cabandie &#8211; Matías Lammens &#8211; Jorge Horacio Ferraresi</p>



<p>e. 01/12/2020 N°&nbsp;60435/20 v. 01/12/2020</p>



<p><small>Fecha de publicación 01/12/2020</small></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p> </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><figure><a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/07/banner-texto-rotativo.gif" alt="" class="wp-image-4142"></a></figure><figcaption> <strong>Click aquí para registrarte en&nbsp;<a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog">https://soft.sos-contador.com</a>&nbsp;y tener tu cuenta FREE.&nbsp;</strong>Podrás operar tu CUIT gratuito, el cual no tiene limitaciones funcionales ni límite de tiempo. Además, desde el botón “Soporte técnico” un equipo técnico-contable te asistirá ante cualquier duda. </figcaption></figure></div>



<p></p>



<p></p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/12/01/prorroga-de-adhesion-a-la-moratoria-ampliada/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5651</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Prórroga de Beneficios para contribuyentes</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/11/30/prorroga-de-beneficios-para-contribuyentes/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=prorroga-de-beneficios-para-contribuyentes</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/11/30/prorroga-de-beneficios-para-contribuyentes/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Area de Prensa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Nov 2020 16:27:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Novedades Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5640</guid>

					<description><![CDATA[Fuente: AFIP Alcanza al monotributo, los planes de pago permanentes, los juicios y las ejecuciones fiscales y las presentaciones digitales. Se prorrogó la vigencia de distintos beneficios destinados a facilitar trámites y aliviar el impacto económico de la pandemia sobre los contribuyentes. Las distintas medidas benefician a monotributistas, así como micro, pequeñas y medianas empresas. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Fuente: <a href="http://www.afip.gob.ar">AFIP</a></p>



<p></p>



<h2>Alcanza al monotributo, los planes de pago permanentes, los juicios y las ejecuciones fiscales y las presentaciones digitales.</h2>



<p>Se prorrogó la vigencia de distintos beneficios destinados a facilitar trámites y aliviar el impacto económico de la pandemia sobre los contribuyentes. Las distintas medidas benefician a monotributistas, así como micro, pequeñas y medianas empresas.</p>



<p><strong>Monotributistas.</strong>&nbsp;Ningún monotributista será dado de baja de oficio del régimen por la falta de pago de sus obligaciones durante octubre de 2020. La normativa también suspendió las exclusiones de monotributistas correspondientes a septiembre. A través de la Resolución General N°4845 se extendieron los beneficios vigentes desde marzo. La normativa actual establece la baja del régimen cuando no se abonan diez cuotas consecutivas. La AFIP resolvió que octubre no será computado a los efectos de contabilizar el período necesario para la aplicación de las bajas automáticas.</p>



<p><strong>Planes de pago permanentes.</strong>&nbsp;La Resolución General N°4846 extiende hasta finales de noviembre la vigencia de los beneficios en materia de tasas de interés, cantidad de cuotas y calificación de riesgo previstos para la &#171;adhesión temprana&#187; a planes permanentes.</p>



<p><strong>Embargos y ejecuciones fiscales.</strong>&nbsp;Se prorroga la suspensión de los embargos hasta el 30 de noviembre para aquellos contribuyentes inscriptos en el Registro MiPyme. La Resolución General N°4847 también mantiene suspendida la iniciación de ejecuciones fiscales.</p>



<p><strong>Presentaciones Digitales.</strong>&nbsp;Con el objetivo de facilitar la realización de distintos trámites en el marco de la pandemia del COVID-19 se mantiene la obligatoriedad del uso del servicio Presentaciones Digitales hasta el 30 de noviembre. Existen más de 80 gestiones habilitadas a través de dicho canal. La obtención de la CUIT para personas jurídicas es uno de los últimos trámites incorporados. Para utilizar el servicio es necesario contar con clave fiscal y Domicilio Fiscal Electrónico, registrado y confirmado.</p>



<p>La Resolución General N°4848 también prevé que los contribuyentes seguirán exceptuados de registrar sus datos biométricos hasta el 30 de noviembre. La excepción permite que los ciudadanos no tengan que concurrir a las dependencias del organismo para registrar su foto, firma y huella dactilar.</p>



<p></p>



<p>Fuente:</p>



<ul><li><a href="https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/236739/20201030" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Resolución General N° 4845/2020</a></li><li><a href="https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/236740/20201030" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Resolución General N° 4846/2020</a></li><li><a href="https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/236741/20201030" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Resolución General N° 4847/2020</a></li><li><a href="https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/236742/20201030" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Resolución General N° 4848/2020</a></li></ul>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/11/30/prorroga-de-beneficios-para-contribuyentes/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5640</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Cómo transferir la propiedad y datos de una base mía a otro usuario?</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/11/27/como-transferir-la-propiedad-y-datos-de-una-base-mia-a-otro-usuario/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=como-transferir-la-propiedad-y-datos-de-una-base-mia-a-otro-usuario</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/11/27/como-transferir-la-propiedad-y-datos-de-una-base-mia-a-otro-usuario/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Federico Hatzenbühler]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Nov 2020 16:03:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5637</guid>

					<description><![CDATA[Es posible transferir una base de un propietario a otro, la única condición es que el destinatario sea usuario Premium La forma de realizar la transferencia de una o varias de tus bases es: Ingresar a SOS con el usuario que es propietario actual de la base a transferir Presionar el botón Soporte Técnico Ingresar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote is-style-large"><p>Es posible transferir una base de un propietario a otro, la única condición es que el destinatario sea usuario Premium</p></blockquote>



<p>La forma de realizar la transferencia de una o varias de tus bases es:</p>



<ul><li>Ingresar a SOS con el usuario que es propietario actual de la base a transferir</li><li>Presionar el botón Soporte Técnico</li><li>Ingresar el siguiente texto: «deseo transferir datos y propiedad de la base actual al usuario Premium xxx@xxx», completando el nombre del usuario Premium al que se desea transferir la base</li></ul>



<p>Listo! Soporte técnico realizará la transferencia y llegarán mensajes automáticos indicando el éxito de la operación</p>



<p> </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><figure><a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/07/banner-texto-rotativo.gif" alt="" class="wp-image-4142"></a></figure><figcaption> <strong>Click aquí para registrarte en&nbsp;<a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog">https://soft.sos-contador.com</a>&nbsp;y tener tu cuenta FREE.&nbsp;</strong>Podrás operar tu CUIT gratuito, el cual no tiene limitaciones funcionales ni límite de tiempo. Además, desde el botón “Soporte técnico” un equipo técnico-contable te asistirá ante cualquier duda. </figcaption></figure></div>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/11/27/como-transferir-la-propiedad-y-datos-de-una-base-mia-a-otro-usuario/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5637</post-id>	</item>
		<item>
		<title>BOT-Contador: robots diseñados para ayudarte y automatizar procesos</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/11/20/robots-que-automatizan-procesos-disenados-para-ayudarte/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=robots-que-automatizan-procesos-disenados-para-ayudarte</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/11/20/robots-que-automatizan-procesos-disenados-para-ayudarte/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Cdor Gabriel Nicosia]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Nov 2020 20:25:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Novedades Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5611</guid>

					<description><![CDATA[Hace 10 años comenzamos a ofrecer a los contadores trabajar en la nube. Lentamente al principio, algunos y algunas profesionales fueron tomando la propuesta, dejando atrás los temores que una decisión así representaba en aquella época. Así incorporaron las aplicaciones del SOS-Contador y con sus feedback adaptamos SOS-Contador a sus necesidades.&#160; Hoy casi 7 mil [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/11/SOS-CONTADOR-BOT-CONTADOR-1024x978.jpg" alt="" class="wp-image-5612" srcset="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/11/SOS-CONTADOR-BOT-CONTADOR-1024x978.jpg 1024w, https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/11/SOS-CONTADOR-BOT-CONTADOR-980x936.jpg 980w, https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/11/SOS-CONTADOR-BOT-CONTADOR-480x459.jpg 480w" sizes="(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1024px, 100vw" /></figure>



<p></p>



<p><strong>Hace 10 años comenzamos a ofrecer a los contadores trabajar en la nube</strong>. Lentamente al principio, algunos y algunas profesionales fueron tomando la propuesta, dejando atrás los temores que una decisión así representaba en aquella época. Así incorporaron las aplicaciones del SOS-Contador y con sus feedback adaptamos SOS-Contador a sus necesidades.&nbsp; Hoy casi <strong>7 mil contadores</strong> y sus colaboradores utilizan SOS-Contador como herramienta principal de su trabajo diario.</p>



<p>La realidad que nos tocó enfrentar en el año de pandemia no sorprendió a estos colegas. Hace años que están familiarizados con el <strong>home office</strong>, trabajan y comparten información desde cualquier sitio&nbsp; y con cualquier dispositivo. <strong>Cada día más usuarios y usuarias tienen su estudio digitalizado con SOS-Contador.</strong></p>



<p>Recientemente comenzamos a escuchar terminología nueva en nuestro ámbito profesional: <strong>Inteligencia Artificial</strong>, RPA (robotic process automation &#8211; automatizaciones hechas por bots, softwares autónomos que replican el comportamiento humano), algoritmos, machine learning, etc.&nbsp;</p>



<p>Esto tampoco sorprendió a quienes usan SOS-Contador, ya que desde mayo de 2020 pusimos a su disposición los primeros <strong>bots que automatizan procesos</strong> y que fueron diseñados exclusivamente para simplificar el trabajo e incrementar la productividad. En sólo cuatro meses más de <strong>1200 usuarios SOS </strong>ya habían implementado estos bots en casi <strong>8000 empresas</strong>, procesando casi <strong>2 millones de comprobantes</strong> emitidos y recibidos.</p>



<p>Seguimos trabajando para mejorar el SOS-Contador y la automatización de procesos es uno de los caminos elegidos. <strong>Tenemos claro que los bots pueden ser aliados pero nunca reemplazar la labor del profesional</strong>. Pueden automatizar más rutinas y hacerlo cada vez mejor, <strong>pero tu criterio es irremplazable</strong> y siempre es necesario tu análisis de los resultados. </p>



<p>Desde nuestro lugar, acompañamos tu tarea de poniendo a tu alcance los <strong>cambios tecnológicos. </strong>Vivimos en carne propia el día a día del contador porque somos contadores y sabemos de qué se trata.</p>



<p><strong>Procesos Automatizados por el BOT</strong></p>



<ul><li><strong>AutoImpo Mis Comprobantes:</strong> Este Bot se conecta con los servidores de AFIP por la madrugada, descarga los comprobantes de compras y ventas de tus clientes y los sube a SOS para que cuando comiences con tu labor diaria, analices el reporte de importaciones. Estas se registran automáticamente en la contabilidad y se incluyen en los cálculos de impuestos, los cuales podrás llevar con posiciones al día. </li></ul>



<p><strong>Procesos automatizados por otros Asistentes Inteligentes</strong></p>



<ul><li><strong>Notificaciones AFIP: &nbsp;</strong>Actualiza las notificaciones electrónicas del DFE y te las muestra en uno de los paneles, para que estés siempre alerta ante algún requerimiento o novedad de importancia.&nbsp;&nbsp;</li></ul>



<ul><li><strong>Acciones Masivas:</strong> Te permite trabajar en bloque y no comprobante por comprobante. Algunas de las funciones son: obtener CAE; enviar mails; copiar, mover y registrar Cobros/Pagos; cambiar jurisdicción IIBB; cambiar actividad; reimputar cuentas o costos; revertir asientos; convertir resumidos en detallados; copiar cobros como ventas,&nbsp; Anular comprobantes); generar NC desde Factura, etc.</li></ul>



<ul><li><strong>Liquidación y DDJJ de IVA: </strong>Procesa los datos y muestra la información de acuerdo a los requerimientos de la web de AFIP &nbsp;o del&nbsp; Aplicativo SIAP, y genera el F.2002 DDJJ por actividad con el detalle de todos los campos. Genera el asiento automático de DDJJ de IVA.&nbsp; Permite la exportación de archivos para el&nbsp; Portal IVA de AFIP. Genera archivos para el CITI y LID.</li></ul>



<ul><li><strong>Ingresos Brutos:</strong> Efectúa la liquidación de Ingresos Brutos Contribuyentes Locales y Convenio (CM03 y CM05) art. 2 y actividades especiales.&nbsp; Genera asientos automáticos por cada jurisdicción, traslada los saldos a favor a un período posterior por jurisdicción&nbsp; basado en la contabilidad, permite exportar archivos según los requerimientos del SIFERE WEB para el CM03 y para el&nbsp; CM05 genera archivos para&nbsp; la determinación de los coeficientes anuales.</li></ul>



<ul><li><strong>Proyección de Ganancias Personas Físicas &nbsp;y Jurídicas</strong> El sistema proyecta el saldo de impuesto estimado, tomando como base los comprobantes ingresados en la Gestión más los asientos manuales. Mes a mes se podrá ir consultando el saldo proyectado permitiendo contar con información oportuna para una correcta proyección financiera.</li></ul>



<ul><li><strong>Contabilidad</strong> A partir de los comprobantes ingresados en la Gestión (ventas, compras, cobros, pagos y movimiento de fondos) el sistema genera los asientos contables en forma automática . A ello se suman los asientos automáticos de cierre de DDJJ de IVA e IIBB y carga de asientos manuales para llevar la contabilidad al día.</li></ul>



<ul><li><strong>Ajuste por Inflación: </strong>El sistema automatiza íntegramente (con un solo ¨clic¨) el ajuste por inflación contable e impositivo, emite un informe de papel de trabajo del cálculo y genera el correspondiente asiento automático del RECPAM.</li></ul>



<p>En un mismo sistema tenemos todo integrado, seguimos muy de cerca todos los cambios efectuados por AFIP y Rentas para que puedas importar y exportar archivos de forma fácil y agil, no se requiere pago de actualizaciones. Además dispones de una CUIT gratis para que pruebes SOS sin límite de tiempo.</p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p> </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><figure><a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/07/banner-texto-rotativo.gif" alt="" class="wp-image-4142"></a></figure><figcaption> <strong>Click aquí para registrarte en&nbsp;<a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog">https://soft.sos-contador.com</a>&nbsp;y tener tu cuenta FREE.&nbsp;</strong>Podrás operar tu CUIT gratuito, el cual no tiene limitaciones funcionales ni límite de tiempo. Además, desde el botón “Soporte técnico” un equipo técnico-contable te asistirá ante cualquier duda. </figcaption></figure></div>



<p></p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/11/20/robots-que-automatizan-procesos-disenados-para-ayudarte/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5611</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Escenarios: tu cliente ya tiene su soft de facturación, pero vos deseas llevar contabilidad e impuestos en SOS</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/11/17/escenarios-tu-cliente-ya-tiene-su-soft-de-facturacion-pero-vos-deseas-llevar-contabilidad-e-impuestos-en-sos/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=escenarios-tu-cliente-ya-tiene-su-soft-de-facturacion-pero-vos-deseas-llevar-contabilidad-e-impuestos-en-sos</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/11/17/escenarios-tu-cliente-ya-tiene-su-soft-de-facturacion-pero-vos-deseas-llevar-contabilidad-e-impuestos-en-sos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Federico Hatzenbühler]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 11:55:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Novedades Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5607</guid>

					<description><![CDATA[Si tu cliente ya opera un software con el cual se siente cómodo y satisface sus necesidades de presupuestos, remitos, notas de pedido, stock o modalidad de facturación, no es necesario que le pidas que lo cambie. Igualmente podrás trabajar sus impuestos y contabilidad con SOS. El único requisito es que el software de tu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote is-style-large"><p><em>Si tu cliente ya opera un software con el cual se siente cómodo y satisface sus necesidades de presupuestos, remitos, notas de pedido, stock o modalidad de facturación, no es necesario que le pidas que lo cambie. Igualmente podrás trabajar sus impuestos y contabilidad con SOS. El único requisito es que el software de tu cliente facture electrónicamente con CAE</em></p></blockquote>



<p></p>



<p></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/11/SOS-CONTADOR-AMIGABLE-1024x967.jpg" alt="" class="wp-image-5617" srcset="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/11/SOS-CONTADOR-AMIGABLE-1024x967.jpg 1024w, https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/11/SOS-CONTADOR-AMIGABLE-980x925.jpg 980w, https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/11/SOS-CONTADOR-AMIGABLE-480x453.jpg 480w" sizes="(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1024px, 100vw" /></figure>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p>Si tu cliente ya factura con un software que obtiene factura electrónica con CAE y se encuentra cómodo con su software (incluso si factura con Comprobantes en Línea), no es necesario que le pidas un cambio de software. </p>



<p><strong>Es posible llevar impuestos y contabilidad con SOS y que tu cliente siga trabajando como hasta ahora.</strong></p>



<p>SOS cuenta con dos herramientas pensadas específicamente para importar facturación emitida (y recibida). Ambas toman a Mis Comprobantes de AFIP como fuente de datos:</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/08/image-23.png" alt="" class="wp-image-4781" width="402" height="207"/></figure></div>



<ul><li>Importación automática de Mis Comprobantes (AutoImpo): podrás configurar esta rutina en SOS y tener cada día actualizadas en tu SOS la facturación electrónica emitida y recibida. Se explica en <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.sos-contador.com/2020/07/11/impoauto-la-importacion-automatica-de-mis-comprobantes-que-levanta-cada-dia-los-datos-de-compras-y-ventas-de-tus-clientes-en-tu-sos/" target="_blank">https://www.sos-contador.com/2020/07/11/impoauto-la-importacion-automatica-de-mis-comprobantes-que-levanta-cada-dia-los-datos-de-compras-y-ventas-de-tus-clientes-en-tu-sos/</a></li><li>Importación manual de Mis Comprobantes: en cualquier momento podrás hacer uso de esta función, descargarte un período y volcarlo a SOS-Contador. Se explica en <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.sos-contador.com/2018/12/05/importacion-de-mis-comprobantes-emitidos-y-mis-comprobantes-recibidos/" target="_blank">https://www.sos-contador.com/2018/12/05/importacion-de-mis-comprobantes-emitidos-y-mis-comprobantes-recibidos/</a></li></ul>



<p>De cualquiera de las dos formas, podrás fácilmente descargar a SOS la facturación de tu cliente. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><a href="https://www.sos-contador.com/2020/07/11/impoauto-la-importacion-automatica-de-mis-comprobantes-que-levanta-cada-dia-los-datos-de-compras-y-ventas-de-tus-clientes-en-tu-sos/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><img src="https://pbs.twimg.com/media/Ee1ZirrXgAAPA4n?format=jpg&amp;name=medium" alt="Imagen" width="414" height="207"/></a></figure></div>



<h2><strong>Bien! Tengo la facturación de mi cliente en SOS, cómo la perfecciono?</strong></h2>



<p>Las descargas desde Mis Comprobantes tienen la información esencial de los comprobantes pero carecen de otros datos como ser jurisdicciones IIBB.</p>



<p>Si tu cliente pertenece a Convenio Multilateral, la solución de SOS para esto se llama &#171;Acciones masivas&#187;. Se describe en el siguiente artículo bajo el título &#171;Completar datos AFIP&#187;:&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.sos-contador.com/2017/01/01/acciones-masivas-como-copiar-comprobantes-de-ventas-por-ejemplo-de-un-mes-a-otro-eliminar-y-pedir-cae/" target="_blank">https://www.sos-contador.com/2017/01/01/acciones-masivas-como-copiar-comprobantes-de-ventas-por-ejemplo-de-un-mes-a-otro-eliminar-y-pedir-cae/</a></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2017/01/completar-datos.png" alt=""/></figure></div>



<p>También es posible resolver la discriminación de impuestos que no viene discriminada en Mis Comprobantes, integrando esta importación con la importación de Mis Retenciones u otros archivos de retenciones y percepciones que se combinan con la importación de comprobantes. Esto se explica en: <a href="https://www.sos-contador.com/2018/09/26/importacion-de-retenciones-desde-mis-retenciones/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.sos-contador.com/2018/09/26/importacion-de-retenciones-desde-mis-retenciones/</a></p>



<h2><strong>Las soluciones están a tu alcance con SOS</strong></h2>



<p>Tu cliente vende como le conviene, factura con lo que le resulta cómodo y vos como contador podés levantar automáticamente la facturación desde AFIP y procesar impuestos y contabilidad. Las cosas funcionan a esta velocidad y SOS te brinda las herramientas para no quedarte atrás</p>



<p> </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><figure><a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/07/banner-texto-rotativo.gif" alt="" class="wp-image-4142"></a></figure><figcaption> <strong>Click aquí para registrarte en&nbsp;<a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog">https://soft.sos-contador.com</a>&nbsp;y tener tu cuenta FREE.&nbsp;</strong>Podrás operar tu CUIT gratuito, el cual no tiene limitaciones funcionales ni límite de tiempo. Además, desde el botón “Soporte técnico” un equipo técnico-contable te asistirá ante cualquier duda. </figcaption></figure></div>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/11/17/escenarios-tu-cliente-ya-tiene-su-soft-de-facturacion-pero-vos-deseas-llevar-contabilidad-e-impuestos-en-sos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5607</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Beneficios para contribuyentes cumplidores no adheridos a la Moratoria Ampliada.</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/11/10/beneficios-para-contribuyentes-cumplidores-no-adheridos-a-la-moratoria-ampliada/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=beneficios-para-contribuyentes-cumplidores-no-adheridos-a-la-moratoria-ampliada</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/11/10/beneficios-para-contribuyentes-cumplidores-no-adheridos-a-la-moratoria-ampliada/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Area de Prensa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:03:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Novedades Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5582</guid>

					<description><![CDATA[Mediante la RG 4855/20 Afip establece los lineamientos para acceder a los beneficios para Contribuyentes cumplidores contemplados en la Moratoria Los puntos salientes de la RG son los siguientes: Fecha para realizar el trámite: entre el 10/11/2020 y el 30/11/2020 Servicio AFIP: seleccionar &#171;Beneficio a Cumplidores&#187; dentro del Sistema Registral o Portal Monotributo y elegir [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Mediante la RG 4855/20 Afip establece los lineamientos para acceder a los beneficios para Contribuyentes cumplidores contemplados en la Moratoria </p>



<p><strong>Los puntos salientes de la RG son los siguientes:</strong></p>



<ul><li><span class="has-inline-color has-vivid-red-color"><strong>Fecha para realizar el trámite:</strong> </span>entre el 10/11/2020 y el 30/11/2020</li></ul>



<ul><li><strong><span class="has-inline-color has-vivid-red-color">Servicio AFIP:</span></strong> seleccionar <strong>&#171;Beneficio a Cumplidores&#187;</strong> dentro del Sistema Registral o Portal Monotributo y elegir la opción que corresponda:</li></ul>



<p>a) Exención de Monotributo. (Sujetos Adheridos al Régimen Simplificado)</p>



<p>b) Deducción especial en el Impuesto a las Ganancias. (Autónomos)</p>



<p>c) Micro y Pequeñas Empresas – Amortización acelerada. </p>



<ul><li><strong><span class="has-inline-color has-vivid-red-color">Monotributistas:</span></strong><span class="has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color"> </span><strong>solo se exime el componente impositivo a partir de Enero 2021</strong> y de acuerdo a la categoría correspondiente:</li></ul>



<p>Categorías A y B: 6 meses (enero a junio)</p>



<p>Categorías: C y D: 5 meses (enero a mayo)</p>



<p>Categorías E y F: 4 meses (enero a abril)</p>



<p>Categorías G y H: 3 meses (enero a marzo)</p>



<p>Categorías I J y K: 2 meses (enero y febrero)</p>



<ul><li><strong><span class="has-inline-color has-vivid-red-color">Visualizar desde le Portal Monotributo el componente Previsional a ingresar en dichos meses</span></strong></li></ul>



<ul><li><span class="has-inline-color has-vivid-red-color"><strong>Impuesto a las Ganancias</strong> <strong>Deducción Especial:</strong></span><span class="has-inline-color has-vivid-purple-color"> </span>será aplicado a la <strong>declaración jurada del período fiscal  2020</strong></li></ul>



<ul><li><span class="has-inline-color has-vivid-red-color"><strong>Amortización Acelerada:</strong></span></li></ul>



<p><strong>Se deberán informar los comprobantes</strong>, así como otra información relevante, vinculados a inversiones realizadas en bienes muebles amortizables adquiridos, elaborados, fabricados o importados y/u obras de infraestructura, <strong>mediante el servicio “web” “SIR Sistema Integral de Recuperos”, opción “Amortización Acelerada – Ley N° 27.541”</strong> hasta el <strong>último día del mes inmediato anterior a la fecha de vencimiento para la presentación de la declaración jurada del impuesto a las ganancias</strong>, en la cual se aplique la amortización acelerada del bien o inversión respectiva</p>



<p>Este beneficio será aplicable para las inversiones efectuadas<strong> desde la vigencia de la Ley N° 27.562 hasta el 31 de diciembre de 2021, ambas fechas inclusive.</strong></p>



<ul><li><strong><span class="has-inline-color has-vivid-red-color">Dengatoria del Beneficio:</span></strong> </li></ul>



<p>Se podrá, acreditar el cumplimiento de los requisitos exigidos mediante la presentación de la<strong> “Solicitud de revisión de denegatoria Beneficio Cumplidores Ley 27541”, disponible en el servicio “Presentaciones Digitales”, hasta el 30-11-2020</strong></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p>El texto completo de la RG es el siguiente:</p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<h1 class="has-text-align-center">ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE&nbsp;INGRESOS PÚBLICOS</h1>



<p></p>



<h2 class="has-text-align-center">Resolución General 4855/2020</h2>



<p></p>



<h6>RESOG-2020-4855-E-AFIP-AFIP &#8211; Procedimiento. Ley N° 27.541 y su modificación. Beneficio a sujetos cumplidores inscriptos en el Régimen Simplificado para Pequeños Contribuyentes o en el Impuesto a las Ganancias. Su implementación.</h6>



<p></p>



<p>Ciudad de Buenos Aires, 06/11/2020</p>



<p></p>



<p>VISTO el Expediente Electrónico N° EX-2020-00721907- -AFIP-SGDADVCOAD#SDGCTI, y</p>



<p></p>



<p><strong>CONSIDERANDO:</strong></p>



<p>Que mediante el Capítulo 1 del Título IV de la Ley de Solidaridad Social y Reactivación Productiva en el marco de la Emergencia Pública N°&nbsp;27.541, se estableció un régimen de regularización de obligaciones tributarias, de los recursos de la seguridad social y aduaneras, vencidas al 30 de noviembre de 2019, para aquellos contribuyentes que hubieran obtenido el “Certificado MiPyME” hasta el día 30 de abril de 2020, inclusive, así como para las entidades civiles sin fines de lucro.</p>



<p>Que, asimismo, se dispuso el beneficio de liberación de multas y demás sanciones que no se encontraren firmes ni abonadas, una quita de la deuda consolidada cuando el capital, las multas firmes e intereses no condonados se cancelaran mediante el pago al contado, así como la eximición y/o condonación total de los intereses resarcitorios y/o punitorios que tuvieran como origen los aportes previsionales adeudados por los trabajadores autónomos y un porcentaje de los intereses adeudados por el resto de las obligaciones fiscales.</p>



<p>Que, a raíz de las consecuencias económicas producidas por la pandemia de COVID-19 que afectaron a los agentes económicos y a la población del país en general, mediante la Ley N°&nbsp;27.562 se amplió el citado régimen, y se permitió a las personas humanas y jurídicas acogerse hasta el 31 de octubre de 2020, por las obligaciones vencidas al 31 de julio de 2020.</p>



<p>Que asimismo, mediante la Ley N°&nbsp;27.562 se establecieron beneficios tributarios para los contribuyentes adheridos al Régimen Simplificado para Pequeños Contribuyentes o inscriptos en el impuesto a las ganancias, que revistan la condición de “cumplidores” en los términos de dicha norma.</p>



<p>Que consecuentemente, corresponde prever el procedimiento que deberán observar los sujetos alcanzados por los aludidos beneficios a los fines de su aplicación y usufructo.</p>



<p>Que han tomado la intervención que les compete la Dirección de Legislación, las Subdirecciones Generales de Asuntos Jurídicos, Recaudación, Fiscalización, Servicios al Contribuyente, Sistemas y Telecomunicaciones y Técnico Legal Impositiva, y las Direcciones Generales Impositiva y de los Recursos de la Seguridad Social.</p>



<p>Que la presente se dicta en ejercicio de las facultades conferidas por el artículo 17 de la Ley N°&nbsp;27.541 y su modificación, y por el artículo 7° del Decreto N°&nbsp;618 del 10 de julio de 1997, sus modificatorios y sus complementarios.</p>



<p>Por ello,</p>



<p>LA&nbsp;ADMINISTRADORA FEDERAL DE&nbsp;LA&nbsp;ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE&nbsp;INGRESOS PÚBLICOS</p>



<p><strong>RESUELVE:</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>A &#8211; ALCANCE</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 1°</strong>.- A fin de acceder a los beneficios establecidos por el artículo sin número incorporado a continuación del artículo 17 de la Ley N° 27.541 y su modificación, los sujetos que revistan la condición de “cumplidores” en los términos del último párrafo de dicho artículo, deberán observar los requisitos, las condiciones y el procedimiento que se establecen por esta resolución general.</p></blockquote>



<p class="has-text-align-center"><strong>B &#8211; ADHESIÓN: REQUISITOS, CONDICIONES Y EXCLUSIONES</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 2°</strong>.- Podrán solicitar la adhesión a alguno de los beneficios comprendidos en la presente norma los sujetos que cumplan con los siguientes requisitos y condiciones:</p></blockquote>



<p>a) Poseer domicilio fiscal electrónico constituido conforme a lo previsto en la Resolución General N°&nbsp;4.280. En el caso de que se haya constituido el domicilio fiscal electrónico sin declarar una dirección de correo electrónico y un número de teléfono celular, se deberán informar estos datos mediante el servicio “Sistema Registral”.</p>



<p>b) Declarar y mantener actualizado ante este Organismo el domicilio fiscal, conforme a lo establecido por el artículo 3° de la Ley N°&nbsp;11.683, texto ordenado en 1998 y sus modificaciones, y a las disposiciones de las Resoluciones Generales N°&nbsp;10 y N°&nbsp;2.109, sus respectivas modificatorias y complementarias.</p>



<p>c) Tener actualizado el código de la actividad desarrollada, según el “Clasificador de Actividades Económicas” -Formulario N°&nbsp;883- aprobado por la Resolución General N°&nbsp;3.537.</p>



<p>d) Encontrarse adheridos al Régimen Simplificado para Pequeños Contribuyentes y/o inscriptos en el impuesto a las ganancias a la fecha de entrada en vigencia de la Ley N°&nbsp;27.562 y al momento de la solicitud del correspondiente beneficio.</p>



<p>e) Haber presentado la totalidad de las declaraciones juradas determinativas e informativas, a las que hubiera estado obligado el contribuyente, correspondientes a los períodos fiscales iniciados a partir del 1° de enero de 2017 y hasta la fecha de entrada en vigencia de la mencionada ley, respecto de los impuestos en los cuales el sujeto responsable se encuentre o se encontrara inscripto.</p>



<p>f) No poseer deudas líquidas y exigibles -a la fecha de entrada en vigencia de la Ley Nº&nbsp;27.562-correspondientes a las obligaciones impositivas, aduaneras y de los recursos de la seguridad social, relativas a los períodos fiscales iniciados a partir del 1° de enero de 2017, inclusive. A tal efecto, los anticipos se imputarán al correspondiente período fiscal, independientemente de su vencimiento. En el caso de las obligaciones aduaneras, se considerarán las vencidas a partir del 1° de enero de 2017, inclusive.</p>



<p>g) No tener la Clave Única de Identificación Tributaria (CUIT) inactiva o limitada por inclusión en la base de contribuyentes no confiables en los términos de la Resolución General Nº&nbsp;3.832.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 3°</strong>.- Quedan excluidos de los beneficios comprendidos en la presente, los sujetos enunciados en el artículo 16 de la Ley N° 27.541 y su modificación.</p></blockquote>



<p class="has-text-align-center"><strong>C &#8211; PROCEDIMIENTO DE ADHESIÓN</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 4°</strong>.- La adhesión a alguno de los beneficios establecidos por el artículo sin número incorporado a continuación del artículo 17 de la Ley N° 27.541 y su modificación, resultará excluyente y podrá realizarse entre la fecha de entrada en vigencia de la presente norma y el 30 de noviembre de 2020, ambas fechas inclusive.</p></blockquote>



<p>A los fines de formular su adhesión los solicitantes deberán acceder a la transacción “Beneficio a cumplidores”, a través del servicio “Sistema Registral” o del “Portal Monotributo”, disponibles en el sitio “web” de este Organismo (http://www.afip.gob.ar), mediante la utilización de su “Clave Fiscal” habilitada con Nivel de Seguridad 3 como mínimo, obtenida conforme al procedimiento dispuesto por la Resolución General N°&nbsp;3.713, sus modificatorias y complementarias, y seleccionar en la opción “Beneficio cumplidor”, alguna de las siguientes opciones:</p>



<p>a) Exención de Monotributo.</p>



<p>b) Deducción especial en el Impuesto a las Ganancias.</p>



<p>c) Micro y Pequeñas Empresas – Amortización acelerada.</p>



<p>La selección de la opción se deberá realizar en función de la situación tributaria del contribuyente al momento de la solicitud y deberá registrarse accediendo a la opción “Seleccionar Beneficio”, considerando los requisitos exigidos por las normas pertinentes. Ello, sin perjuicio de los controles que realice este Organismo a los fines de verificar la procedencia de la solicitud de conformidad con la información existente en sus bases de datos y la situación fiscal del contribuyente. El sistema emitirá una constancia del trámite -la cual se podrá reimprimir desde el mismo servicio- o indicará al usuario el motivo por el cual no se registró el beneficio solicitado.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 5°.</strong>&#8211; Los contribuyentes serán caracterizados en el “Sistema Registral” con el código que corresponda según el beneficio solicitado, conforme se detalla a continuación:</p></blockquote>



<p>a) “469 &#8211; Exención Régimen Simplificado”</p>



<p>b) “470 &#8211; Deducción Especial &#8211; Ganancias”</p>



<p>c) “471 &#8211; Amortización Acelerada &#8211; Ganancias”</p>



<p>Dicha caracterización podrá ser consultada accediendo al servicio con clave fiscal denominado “Sistema Registral”, opción: Consulta/Datos registrales/Caracterizaciones.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>D &#8211; DISPOSICIONES PARTICULARES</strong></p>



<p class="has-text-align-center"><strong>RÉGIMEN SIMPLIFICADO PARA PEQUEÑOS CONTRIBUYENTES</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 6°</strong>.- La eximición del componente impositivo se efectuará a partir del período fiscal enero de 2021, y por los períodos que seguidamente se detallan, según la categoría en la que se encuentre registrado el sujeto beneficiario a la fecha de entrada en vigencia de la Ley N° 27.562:</p></blockquote>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table><tbody><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center">Categoría del Pequeño Contribuyente:</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">Períodos fiscales a eximir:</td></tr><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center">Categorías A y B</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">Enero de 2021 a junio de 2021</td></tr><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center">Categorías C y D</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">Enero de 2021 a mayo de 2021</td></tr><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center">Categorías E y F</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">Enero de 2021 a abril de 2021</td></tr><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center">Categorías G y H</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">Enero de 2021 a marzo de 2021</td></tr><tr><td class="has-text-align-center" data-align="center">Categorías I, J y K</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">Enero de 2021 a febrero de 2021</td></tr></tbody></table></figure>



<p>Para todas las categorías será de aplicación el límite de PESOS DIECISIETE MIL QUINIENTOS ($&nbsp;17.500) que fija al presente beneficio la citada ley.</p>



<p>En caso de superarse el importe indicado en el párrafo anterior, los sujetos beneficiarios deberán ingresar las diferencias resultantes mediante transferencia electrónica de fondos, conforme lo establecido en la Resolución General N°&nbsp;1.778, sus modificatorias y sus complementarias.</p>



<p>Los contribuyentes que hubieran obtenido el “Crédito a Tasa Cero” o el “Crédito a Tasa Cero Cultura” y que asimismo obtengan el beneficio previsto en este artículo, podrán reimputar los pagos realizados en exceso mediante el “Portal Monotributo”.</p>



<p>La obtención de este beneficio no inhibe que se aplique el previsto en el artículo 31 del Decreto N°&nbsp;1 del 4 de enero de 2010 y su modificatorio.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 7°</strong>.- Los pequeños contribuyentes comprendidos en el artículo 6° deberán ingresar, en caso de corresponder, únicamente las cotizaciones previsionales de la obligación de pago mensual, respecto de los períodos por los cuales hayan obtenido el beneficio.</p></blockquote>



<p>El referido pago se realizará a través de las modalidades establecidas en el artículo 36 de la Resolución General N°&nbsp;4.309 y su modificatoria.</p>



<p>Asimismo, mediante el “Portal Monotributo” se visualizará el importe de la cotización previsional que corresponderá abonar y se podrá efectuar su ingreso.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>IMPUESTO A LAS GANANCIAS: BENEFICIO DEDUCCIÓN ESPECIAL</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 8°</strong>.- El beneficio de deducción especial será aplicado por los sujetos previstos en el inciso a) del punto 2 del primer párrafo del artículo sin número incorporado a continuación del artículo 17 de la Ley N° 27.541 y su modificación, en la declaración jurada del impuesto a las ganancias correspondiente al período fiscal 2020.</p></blockquote>



<p class="has-text-align-center"><strong>IMPUESTO A LAS GANANCIAS: BENEFICIO DE AMORTIZACIÓN ACELERADA</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 9º</strong>.- A los fines del beneficio de amortización acelerada en el impuesto a las ganancias de acuerdo con lo establecido por el inciso b) del punto 2 del primer párrafo del artículo sin número incorporado a continuación del artículo 17 de la Ley N° 27.541 y su modificación, los contribuyentes y/o responsables que cuenten con la caracterización en el “Sistema Registral” “471 – Amortización Acelerada – Ganancias” deberán informar los comprobantes, así como otra información relevante, vinculados ainversiones realizadas en bienes muebles amortizables adquiridos, elaborados, fabricados o importados y/u obras de infraestructura.</p></blockquote>



<p>Este beneficio será aplicable para las inversiones efectuadas desde la vigencia de la Ley N°&nbsp;27.562 hasta el 31 de diciembre de 2021, ambas fechas inclusive.</p>



<p>La presentación de la información a que se refiere el primer párrafo del presente, se realizará mediante el servicio “web” “SIR Sistema Integral de Recuperos”, opción “Amortización Acelerada – Ley N°&nbsp;27.541” hasta el último día del mes inmediato anterior a la fecha de vencimiento para la presentación de la declaración jurada del impuesto a las ganancias, en la cual se aplique la amortización acelerada del bien o inversión respectiva.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>E &#8211; DENEGATORIA DEL BENEFICIO</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 10</strong>.- En caso que el sistema no permita resolver exitosamente el beneficio solicitado -de acuerdo con lo indicado en el último párrafo del artículo 4°- el contribuyente podrá hasta el 30-11-2020, acreditar el cumplimiento de los requisitos exigidos mediante la presentación de la “Solicitud de revisión de denegatoria Beneficio Cumplidores Ley 27541”, disponible en el servicio con Clave Fiscal denominado “Presentaciones Digitales” implementado por la Resolución General N° 4.503 y sus complementarias. La resolución respectiva será notificada al Domicilio Fiscal Electrónico dentro de los 15 días corridos posteriores a la presentación y, en caso de corresponder, se efectuará la caracterización en el Sistema Registral.</p></blockquote>



<p class="has-text-align-center"><strong>F &#8211; DESISTIMIENTO DEL BENEFICIO</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 11.</strong>&#8211; Los contribuyentes podrán desistir del beneficio obtenido, a cuyo efecto deberán ingresar mediante el servicio “Sistema Registral” o “Portal Monotributo”, opción “Beneficio a cumplidores” y seleccionar “Desistimiento del beneficio”.</p></blockquote>



<p>El referido desistimiento implicará para el responsable el deber de dar cumplimiento a las obligaciones comprendidas en el beneficio solicitado, conforme a su condición tributaria.</p>



<p class="has-text-align-center"><strong>G &#8211; DISPOSICIONES GENERALES</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 12</strong>.- Las disposiciones de esta resolución general entrarán en vigencia el día siguiente al de su publicación en el Boletín Oficial.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 13</strong>.- Comuníquese, dese a la Dirección Nacional del Registro Oficial para su publicación en el Boletín Oficial y archívese.</p></blockquote>



<p>Mercedes Marco del Pont</p>



<p>e. 10/11/2020 N°&nbsp;54076/20 v. 10/11/2020</p>



<p><small>Fecha de publicación 10/11/2020</small></p>



<p></p>



<p></p>



<p> </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><figure><a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/07/banner-texto-rotativo.gif" alt="" class="wp-image-4142"></a></figure><figcaption> <strong>Click aquí para registrarte en&nbsp;<a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog">https://soft.sos-contador.com</a>&nbsp;y tener tu cuenta FREE.&nbsp;</strong>Podrás operar tu CUIT gratuito, el cual no tiene limitaciones funcionales ni límite de tiempo. Además, desde el botón “Soporte técnico” un equipo técnico-contable te asistirá ante cualquier duda. </figcaption></figure></div>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/11/10/beneficios-para-contribuyentes-cumplidores-no-adheridos-a-la-moratoria-ampliada/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5582</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Sanciones REPSAL, excepciones durante la emergencia declarada por la Ley 25.541. Decreto 845/2020.</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/11/05/sanciones-repsal-excepciones-durante-la-emergencia-declarada-por-la-ley-25-541-decreto-845-2020/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=sanciones-repsal-excepciones-durante-la-emergencia-declarada-por-la-ley-25-541-decreto-845-2020</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/11/05/sanciones-repsal-excepciones-durante-la-emergencia-declarada-por-la-ley-25-541-decreto-845-2020/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Area de Prensa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:21:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Novedades Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5574</guid>

					<description><![CDATA[Se exceptúa a los empleadores, que resulten pasibles de las sanciones previstas por la Ley Nº 26.940 &#8211; REPSAL, de la aplicación de la imposibilidad de acceso a programas, acciones asistenciales o fomento, beneficios o subsidios, u otros, de acuerdo a lo indicado en los artículos 13 y 14 de de la misma, durante el [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-color has-vivid-green-cyan-color"><strong>Se exceptúa a los empleadores, que resulten pasibles de las sanciones previstas por la Ley Nº 26.940 &#8211; REPSAL, de la aplicación de la imposibilidad de acceso a programas, acciones asistenciales o fomento, beneficios o subsidios, u otros, de acuerdo a lo indicado en los artículos 13 y 14 de de la misma, durante el término de vigencia de la emergencia declarada por la Ley Nº 27.54</strong>1.</p>



<p></p>



<h1 class="has-text-align-center">PROMOCIÓN DEL&nbsp;TRABAJO REGISTRADO Y&nbsp;PREVENCIÓN DEL&nbsp;FRAUDE LABORAL</h1>



<h2 class="has-text-align-center">Decreto 845/2020</h2>



<p></p>



<h6>DCTO-2020-845-APN-PTE &#8211; Disposiciones.</h6>



<p></p>



<p></p>



<p>Ciudad de Buenos Aires, 04/11/2020</p>



<p><strong>VISTO</strong> el Expediente N° EX-2020-73123931-APN-DGD#MT, las Leyes Nros. 27.541, 26.940 y 11.683 (texto ordenado en 1978) y sus modificaciones, los Decretos Nros. 260 del 12 de marzo de 2020 y su modificatorio, 297 del 19 de marzo de 2020, 332 del 1º de abril de 2020, 347 del 5 de abril de 2020, 376 del 19 de abril de 2020, 621 del 27 de julio de 2020 y 823 del 26 de octubre de 2020 y la Resolución del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL N° 352 del 23 de abril de 2020, y</p>



<p><strong>CONSIDERANDO:</strong></p>



<p>Que mediante la Ley Nº&nbsp;27.541 se declaró la emergencia pública en materia económica, financiera, fiscal, administrativa, previsional, tarifaria, energética, sanitaria y social, y se delegaron en el PODER EJECUTIVO NACIONAL algunas de las facultades comprendidas en la mencionada ley, en los términos del artículo 76 de la CONSTITUCIÓN NACIONAL, hasta el 31 de diciembre de 2020.</p>



<p>Que el artículo 2º inciso c) de la citada norma establece, entre las bases de delegación, la promoción de la reactivación productiva, poniendo el acento en la generación de incentivos focalizados y en la implementación de planes de regularización de deudas tributarias, aduaneras y de los recursos de la seguridad social para las micro, pequeñas y medianas empresas.</p>



<p>Que mediante el Decreto N°&nbsp;260/20 se dispuso ampliar por el plazo de UN (1) año la emergencia pública en materia sanitaria establecida por la Ley N°&nbsp;27.541, en virtud de la pandemia declarada por la ORGANIZACIÓN MUNDIAL DE LA SALUD (OMS) con relación a la COVID-19.</p>



<p>Que a raíz de la situación de emergencia, no solo se debe procurar la adopción de medidas tendientes a la protección de la salud pública, sino también a coordinar esfuerzos para morigerar el impacto de las medidas sanitarias sobre los procesos productivos y el empleo, dado que la merma de la actividad productiva afecta de manera inmediata y aguda a las empresas, particularmente a aquellas micro, pequeñas y medianas.</p>



<p>Que en función de ello, el PODER EJECUTIVO NACIONAL, mediante el Decreto N°&nbsp;332/20 creó el Programa de Asistencia de Emergencia al Trabajo y la Producción para empleadores y empleadoras, y trabajadores y trabajadoras, afectados y afectadas por la emergencia sanitaria.</p>



<p>Que la ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE INGRESOS PÚBLICOS se encuentra facultada para fijar los vencimientos de los recursos de la seguridad social en virtud de los artículos 1° del Decreto N°&nbsp;618/97 y 22 del Decreto N°&nbsp;507/93, en tanto el artículo 32 de la Ley N°&nbsp;11.683 (texto ordenado en 1978) y sus modificatorios la facultan para conceder facilidades de pago a favor de aquellos y aquellas contribuyentes y responsables que acrediten encontrarse en condiciones económico-financieras que les impidan el cumplimiento oportuno de dichas obligaciones.</p>



<p>Que por el Decreto N°&nbsp;823/20 se extendió la vigencia del Programa de Asistencia de Emergencia al Trabajo y la Producción (ATP) establecido por el Decreto N°&nbsp;332/20 y sus modificatorios, hasta el 31 de diciembre de 2020, el cual tiene alcance masivo y de trámite simplificado.</p>



<p>Que mediante la Ley N°&nbsp;26.940 se creó el Registro Público de Empleadores con Sanciones Laborales (REPSAL) en el que se incluyen y publican determinadas sanciones firmes aplicadas a los empleadores y las empleadoras por el MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL, por la ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE INGRESOS PÚBLICOS, por las autoridades provinciales y de la CIUDAD AUTÓNOMA DE BUENOS AIRES, por el REGISTRO NACIONAL DE TRABAJADORES Y EMPLEADORES AGRARIOS (RENATEA) y por la SUPERINTENDENCIA DE RIESGOS DEL TRABAJO (SRT).</p>



<p>Que los empleadores y las empleadoras indicados e indicadas en la Ley N°&nbsp;26.940, mientras permanecen incorporados e incorporadas en el Registro Público de Empleadores con Sanciones Laborales (REPSAL), entre otras inhabilitaciones, no pueden acceder a los programas, acciones asistenciales o de fomento, beneficios o subsidios administrados, implementados o financiados por el ESTADO NACIONAL, ni a líneas de crédito otorgadas por las instituciones bancarias públicas.</p>



<p>Que, en el marco de la emergencia pública en materia económica, financiera, fiscal, administrativa, previsional, tarifaria, energética, sanitaria y social y la pandemia declarada por la ORGANIZACIÓN MUNDIAL DE LA SALUD (OMS) con relación a la COVID-19, no resulta razonable excluir del Programa de Asistencia al Trabajo y la Producción a aquellas empresas que se encuentren inscriptas en el Registro Público referido, toda vez que el objetivo de dicho programa es sostener a las empresas y a las relaciones laborales en una época de muchas dificultades para la actividad económica.</p>



<p>Que, oportunamente, mediante la Resolución N°&nbsp;352/20 del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL se suspendieron por el término de CIENTO OCHENTA (180) días corridos los efectos y plazos de permanencia de los empleadores y las empleadoras incluidos e incluidas en el Registro Público de Empleadores con Sanciones Laborales (REPSAL) y la incorporación de empleadores y empleadoras al Registro Público de Empleadores con Sanciones Laborales (REPSAL).</p>



<p>Que el artículo 14 de la Ley N°&nbsp;26.940 prevé en forma expresa la facultad del PODER EJECUTIVO NACIONAL para que en casos de declaración de emergencia regional, exceptúe, en cada caso concreto, la aplicación de lo previsto en los artículos 13 y 14 de la dicha Ley.</p>



<p>Que en la actualidad, la declaración de emergencia alcanza a la totalidad del territorio nacional y la cantidad de empresas incorporadas al programa asciende a CIENTO TREINTA Y DOS MIL (132.000), implicando una ayuda que contribuye al sostenimiento de aproximadamente UN MILLÓN QUINIENTOS MIL (1.500.000) puestos de trabajo, por lo que resulta necesario hacer uso de esa facultad respecto de aquellos sujetos que reúnan los requisitos necesarios para acceder a los beneficios previstos en el Programa de Asistencia al Trabajo y la Producción en tanto se encuentre vigente la declaración de emergencia sanitaria.</p>



<p>Que el servicio jurídico competente ha tomado la intervención que le corresponde.</p>



<p>Que la presente medida se dicta en uso de las atribuciones conferidas por el artículo 99, incisos 1 y 2 de la CONSTITUCIÓN NACIONAL y por el artículo 14 de la Ley N°&nbsp;26.940.</p>



<p>Por ello,</p>



<p>EL&nbsp;PRESIDENTE DE&nbsp;LA&nbsp;NACIÓN ARGENTINA</p>



<p><strong>DECRETA:</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 1°</strong>.- Exceptúase a los empleadores y a las empleadoras que resultaren pasibles de las sanciones previstas por la Ley Nº 26.940 de la aplicación de lo previsto en los artículos 13 y 14 de dicha Ley, durante el término de vigencia de la emergencia declarada por la Ley Nº 27.541, ampliada por el Decreto N° 260/20.</p></blockquote>



<p>La excepción dispuesta en el párrafo anterior no alcanza a los supuestos previstos en el inciso h) del artículo 2° y en los artículos 3° y 4° de la Ley N°&nbsp;26.940.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 2°</strong>.- La presente medida regirá a partir del vencimiento del plazo de CIENTO OCHENTA (180) días establecido en la Resolución del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL N° 352 del 23 de abril de 2020.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 3°</strong>.- Comuníquese, publíquese, dese a la DIRECCIÓN NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y archívese.</p></blockquote>



<p>FERNÁNDEZ &#8211; Santiago Andrés Cafiero &#8211; Claudio Omar Moroni</p>



<p>e. 05/11/2020 N°&nbsp;53255/20 v. 05/11/2020</p>



<p><small>Fecha de publicación 05/11/2020</small></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p> </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><figure><a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/07/banner-texto-rotativo.gif" alt="" class="wp-image-4142"></a></figure><figcaption> <strong>Click aquí para registrarte en&nbsp;<a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog">https://soft.sos-contador.com</a>&nbsp;y tener tu cuenta FREE.&nbsp;</strong>Podrás operar tu CUIT gratuito, el cual no tiene limitaciones funcionales ni límite de tiempo. Además, desde el botón “Soporte técnico” un equipo técnico-contable te asistirá ante cualquier duda. </figcaption></figure></div>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/11/05/sanciones-repsal-excepciones-durante-la-emergencia-declarada-por-la-ley-25-541-decreto-845-2020/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5574</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Asignaciones Familiares, se incorporan requisitos para el cobro de la Asignación Universal por Hijo.</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/11/05/asignaciones-familiares-se-incorporan-requisitos-para-el-cobro-de-la-asignacion-universal-por-hijo/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=asignaciones-familiares-se-incorporan-requisitos-para-el-cobro-de-la-asignacion-universal-por-hijo</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/11/05/asignaciones-familiares-se-incorporan-requisitos-para-el-cobro-de-la-asignacion-universal-por-hijo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Area de Prensa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 13:42:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Novedades Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5570</guid>

					<description><![CDATA[Se publicó en el Boletín Oficial, el Dto. 840/20 que introduce modificaciones al Régimen de Asignaciones Familiares. Los puntos salientes del decreto son: Que la niña/ niño/ adolescente y/o la persona con discapacidad sea argentino o argentina nativo o nativa, naturalizado o naturalizada o por opción&#187;. Cuando se trate de una &#171;persona con discapacidad y [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Se publicó en el Boletín Oficial, el Dto. 840/20 que introduce modificaciones al Régimen de Asignaciones Familiares.</p>



<p></p>



<p></p>



<p class="has-text-color has-vivid-green-cyan-color"><strong>Los puntos salientes del decreto son:</strong></p>



<ul><li> Que la niña/ niño/ adolescente y/o la persona con discapacidad sea argentino o argentina nativo o nativa, naturalizado o naturalizada o por opción&#187;.</li></ul>



<ul><li>Cuando se trate de una &#171;persona con discapacidad y sus progenitores o las personas que los tengan a cargo sean extranjeros o extranjeras, <strong>deberán acreditar</strong> que tanto la persona con discapacidad como él o la titular que percibirá la Asignación, <strong>dos años de residencia legal en el país&#187;.</strong></li></ul>



<ul><li>se deberá &#171;<strong>acreditar la identidad</strong> del o de la titular del beneficio y de la niña, del niño, adolescente y/o persona con discapacidad, <strong>mediante Documento Nacional de Identidad (DNI)&#187;</strong>.</li></ul>



<ul><li>se especificó también que se deberá <strong>&#171;acreditar que la persona que percibirá el beneficio tiene a su cargo</strong> <strong>a la niña, al niño, adolescente y/o persona con discapacidad, en función de las disposiciones del Código Civil y Comercial de la Nación </strong>y de conformidad con la documentación que la Administración Nacional de la Seguridad Social disponga a estos fines&#187;.</li></ul>



<ul><li><strong>hasta los 4 años de edad</strong> -inclusive-, deberá <strong>acreditarse el cumplimiento de los controles sanitarios y del plan de vacunación obligatorio</strong>.</li></ul>



<ul><li><strong>desde los 5 años de edad y hasta los 18 años</strong>, <strong>deberá acreditarse </strong>además la <strong>concurrencia</strong> de las niñas, los niños y adolescentes <strong>obligatoriamente a establecimientos educativos públicos</strong>.</li></ul>



<ul><li><strong>MONOTRIBUTISTAS:</strong></li></ul>



<p><span class="has-inline-color has-vivid-red-color"><strong>Quedan excluidas del derecho al cobro de las asignaciones familiares</strong></span>, con excepción de la mencionada en el inciso b) precedente (Asignación por hijo con discapacidad),  las personas adheridas al Régimen Simplificado para Pequeños Contribuyentes (RS) <span class="has-inline-color has-vivid-red-color"><strong>que tributen en la Categoría I o superior&#187;.</strong></span></p>



<p></p>



<ul><li><strong>VIGENCIA</strong>:</li></ul>



<p>a) a partir de las Asignaciones Familiares de<strong> pago mensual correspondientes al mes de octubre de 2020 que se percibirán a partir de diciembre de 2020</strong>.</p>



<p>b) para las Asignaciones Familiares de<strong> pago extraordinario cuyo hecho generador se haya producido a partir del mes de octubre de 2020.</strong></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p><strong>El texto completo del Decreto es el siguiente:</strong></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<h1 class="has-text-align-center">RÉGIMEN DE ASIGNACIONES FAMILIARES</h1>



<h2 class="has-text-align-center">Decreto 840/2020</h2>



<p></p>



<h6>DECNU-2020-840-APN-PTE &#8211; Ley Nº 24.714. Modificación.</h6>



<p></p>



<p>Ciudad de Buenos Aires, 04/11/2020</p>



<p></p>



<p><strong>VISTO</strong> el Expediente N° EX-2020-71730573-ANSES-SEA#ANSES; las Leyes Nros. 24.714, sus modificatorias y complementarias, 26.061, 27.160, su modificatoria y 27.541 y su modificatoria, los Decretos Nros. 1245 del 1° de noviembre de 1996, sus modificatorios, 1602 del 29 de octubre de 2009, 1667 del 12 de septiembre de 2012, 614 del 30 de mayo de 2013 y su modificatorio, 593 del 15 de abril de 2016, 702 del 26 de julio de 2018, sus modificatorios, 260 del 12 de marzo de 2020, su modificatorio, 297 del 19 de marzo de 2020, su modificatorio y la Resolución de la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL Nº 168 del 1º de junio de 2020, y</p>



<p><strong>CONSIDERANDO:</strong></p>



<p>Que el ESTADO NACIONAL tiene como uno de sus objetivos principales la protección de los ciudadanos y las ciudadanas, garantizando las prestaciones de la seguridad social y en especial, priorizando la atención de las familias que presentan mayor vulnerabilidad.</p>



<p>Que a través de la Ley N° 24.714, sus normas complementarias y modificatorias, se instituyó con alcance nacional y obligatorio, el Régimen de Asignaciones Familiares para los trabajadores y las trabajadoras que presten servicios remunerados en relación de dependencia en la actividad privada y pública nacional; para los beneficiarios y las beneficiarias de la Ley de Riesgos de Trabajo y del Seguro de Desempleo; para aquellas personas inscriptas y con aportes realizados en el Régimen Simplificado para Pequeños Contribuyentes (RS) establecido por la Ley N° 24.977, sus complementarias y modificatorias; para los beneficiarios y las beneficiarias del Sistema Integrado Previsional Argentino (SIPA), del Régimen de Pensiones No Contributivas por Invalidez y de la Pensión Universal para el Adulto Mayor; como así también la Asignación por Embarazo para Protección Social y de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social.</p>



<p>Que la Ley Nº 26.061 tiene por objeto la Protección Integral de los Derechos de las Niñas, Niños y Adolescentes que se encuentren en el territorio de la REPÚBLICA ARGENTINA, para garantizar el ejercicio y disfrute pleno, efectivo y permanente de los derechos reconocidos en el ordenamiento jurídico nacional y en los Tratados Internacionales en los que la Nación sea parte.</p>



<p>Que por el artículo 3º de la citada Ley se entiende por interés superior de la niña, del niño y del o de la adolescente, a la máxima satisfacción, integral y simultánea de los derechos y garantías que les reconoce dicha Ley, entre los que se encuentran el derecho a la obtención a una buena calidad de vida, a la educación y a obtener los beneficios de la seguridad social.</p>



<p>Que, asimismo, el artículo 26 de dicha norma impone a los Organismos del Estado el deber de establecer políticas y programas para la inclusión de las niñas, los niños y los o las adolescentes, considerando la situación de las mismas y los mismos, así como también, de las personas que sean responsables de su mantenimiento.</p>



<p>Que la Ley N° 27.541 declaró la emergencia pública en materia económica, financiera, fiscal, administrativa, previsional, tarifaria, energética, sanitaria y social.</p>



<p>Que en fecha 11 de marzo de 2020 la ORGANIZACIÓN MUNDIAL DE LA SALUD (OMS) declaró el brote del nuevo coronavirus como una pandemia.</p>



<p>Que ante ello, a través del artículo 1° del Decreto Nº 260/20 se amplió la emergencia pública en materia sanitaria establecida por Ley N° 27.541, en virtud de la Pandemia declarada por la ORGANIZACIÓN MUNDIAL DE LA SALUD (OMS) con relación a la COVID-19.</p>



<p>Que, en virtud de la situación descripta y con el objeto de continuar adoptando medidas tendientes a mitigar el impacto socio-económico de la pandemia, se estima necesario establecer medidas concretas que prioricen a los sectores sociales y los grupos familiares que registran escasos niveles de ingresos.</p>



<p>Que, en este sentido, resulta adecuado eliminar el límite máximo de CINCO (5) niñas, niños, adolescentes y/o personas con discapacidad por grupo familiar, y modificar los requisitos que fueran establecidos por el artículo 6° del Decreto N° 1602/09, que incorporó el artículo 14 ter a la Ley N° 24.714 y sus modificatorias, para el cobro de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social.</p>



<p>Que, asimismo, resulta necesario establecer que no regirá el tope mínimo de ingresos para el cobro de las asignaciones familiares de las y los titulares de los incisos a) y b) del artículo 1° de la citada Ley N° 24.714, correspondiente al grupo familiar definido en el Decreto N° 1667/12 y que el límite máximo de ingresos de cada uno de los y de cada una de las integrantes del grupo familiar se determinará en función de lo establecido por el artículo 5° de la Ley N° 27.160 y sus modificatorias.</p>



<p>Que, con el mismo objetivo que el citado precedentemente, resulta propicio suprimir el control del requisito de efectivización de las imposiciones mensuales que establece el inciso a’) del artículo 1º de la Ley Nº 24.714 y sus modificatorias y el artículo 3º del Decreto Nº 593/16, como condición para la liquidación de las asignaciones familiares a aquellas personas inscriptas en el Régimen Simplificado para Pequeños Contribuyentes (RS) establecido por la Ley N° 24.977, sus complementarias y modificatorias.</p>



<p>Que, en tal sentido, es conducente derogar el artículo 6º del Decreto Nº 702/18, mediante el cual se dispuso el control del requisito de la realización de los aportes y contribuciones patronales, como condición para la liquidación de retroactivos de las asignaciones familiares a aquellas y aquellos titulares comprendidas y comprendidos en el inciso a) del artículo 1° de la Ley N° 24.714, sus complementarias y modificatorias.</p>



<p>Que en virtud de la capacidad progresiva de los y las adolescentes y de que existen niñas, niños y adolescentes que se encuentran a cargo de terceros, resulta oportuno modificar el artículo 7° del Decreto N° 614/13, permitiendo que el efectivo pago de las asignaciones de la referida Ley N° 24.714, se realice a la madre, o al padre o, cuando medie acuerdo de ambos, a un tercero o, a la hija o al hijo adolescente desde los DIECISÉIS (16) años de edad, independientemente del o de la integrante del grupo familiar que genera el derecho al cobro de la prestación; salvo en los casos de guarda, curatela, tutela y cuidado personal, casos en que el pago se realizará al guardador o a la guardadora, curador o curadora, tutor o tutora o cuidador o cuidadora que correspondiere.</p>



<p>Que, por su parte, el Decreto Nº 297/20 estableció la medida de &#171;Aislamiento Social, Preventivo y Obligatorio&#187; para todas las personas que habitan en el país o se encuentren en él en forma temporaria, desde el 20 hasta el 31 de marzo inclusive del corriente año.</p>



<p>Que por los Decretos Nros. 520/20, 576/20, 605/20, 641/20, 677/20, 714/20, 754/20, 792/20 y 814/20 se fue diferenciando a las distintas áreas geográficas del país, en el marco de la emergencia sanitaria originada por la COVID-19, entre aquellas que pasaron a una etapa de &#171;distanciamiento social, preventivo y obligatorio&#187;, las que permanecieron en &#171;aislamiento social, preventivo y obligatorio&#187; en todo momento y aquellas que debieron retornar a esta última modalidad sanitaria en virtud de la evolución de la pandemia y de acuerdo al estatus sanitario de cada provincia, departamento y aglomerado, por sucesivos períodos, hasta el 8 de noviembre de 2020, inclusive.</p>



<p>Que ante las medidas de prevención sanitaria adoptadas en el contexto de la pandemia de COVID-19 las familias se vieron imposibilitadas de realizar los trámites para el cumplimiento de la presentación de la &#171;Libreta Nacional de Seguridad Social, Salud y Educación&#187;, por lo cual y de manera excepcional resulta necesario dar por cumplida la presentación de las correspondientes al año 2017 y anteriores, a aquellas y aquellos titulares de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social, por cuyos niños, cuyas niñas y/o adolescentes se ha perdido el derecho al cobro, a efectos de que comiencen a percibir dicha asignación a partir de la presentación del Formulario de Solicitud que la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES) disponga a estos fines.</p>



<p>Que en idéntico sentido, corresponde dar por cumplida la presentación de la &#171;Libreta Nacional de Seguridad Social, Salud y Educación&#187; correspondiente a los años 2017 y 2018, a aquellas y aquellos titulares de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social comprendidas y comprendidos en la Resolución ANSES N° -168/20; y la correspondiente al año 2019.</p>



<p>Que, asimismo, en atención a las medidas de prevención sanitaria adoptadas, para el cobro del VEINTE POR CIENTO (20 %) de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social retenido en calidad de complemento durante el período 2020, las y los titulares de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social deberán presentar la Declaración Jurada que la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES) disponga a estos fines, en reemplazo de la &#171;Libreta Nacional de Seguridad Social, Salud y Educación&#187;.</p>



<p>Que en atención a la situación de vulnerabilidad en la que se encuentran las familias beneficiarias de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social, procede modificar los TRES (3) últimos párrafos del artículo 7° del Decreto Nº 1602/09, estableciendo que el VEINTE POR CIENTO (20 %) reservado podrá cobrarse cuando el o la titular acredite, para los y las menores de hasta los CUATRO (4) años de edad -inclusive-, el cumplimiento de los controles sanitarios y el plan de vacunación obligatorio; y para los y las menores en edad escolar, la certificación que acredite, además, el cumplimiento del ciclo escolar lectivo correspondiente, así como que la falta de acreditación de los citados requisitos producirá la pérdida del derecho al cobro del VEINTE POR CIENTO (20 %) reservado.</p>



<p>Que con el objetivo de que la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES) pueda dar por acreditados los requisitos sanitarios, de vacunación y de educación, con la información obrante en sus bases, resulta necesario instruir al MINISTERIO DE SALUD y al MINISTERIO DE EDUCACIÓN a implementar los circuitos automáticos de intercambio de información que resulten necesarios para la liquidación de las Asignaciones contempladas en la Ley N° 24.714, sus complementarias y modificatorias.</p>



<p>Que la SECRETARÍA DE SEGURIDAD SOCIAL, dependiente del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL, y la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES), en el ámbito de sus respectivas competencias conforme a los artículos 12 y 13 del Decreto N° 1245/96 y al artículo 10 del Decreto N° 1602/09, se encuentran facultadas para dictar las normas aclaratorias y complementarias del Régimen de Asignaciones Familiares, instituido por la Ley N° 24.714 y sus modificatorias, debiendo adoptar todas las medidas operativas extraordinarias que fueran necesarias para asegurar el objetivo planteado en el presente.</p>



<p>Que la dinámica de la pandemia declarada por el coronavirus COVID-19, su impacto sobre la salud pública y la situación social imperante hacen imposible seguir los trámites ordinarios previstos por la CONSTITUCIÓN NACIONAL para la sanción de las leyes, por lo que el PODER EJECUTIVO NACIONAL adopta la presente medida con carácter excepcional.</p>



<p>Que la Ley Nº 26.122 regula el trámite y los alcances de la intervención del HONORABLE CONGRESO DE LA NACIÓN respecto de los Decretos de Necesidad y Urgencia dictados por el PODER EJECUTIVO NACIONAL, en virtud de lo dispuesto por el artículo 99, inciso 3 de la CONSTITUCIÓN NACIONAL.</p>



<p>Que la citada Ley determina que la Comisión Bicameral Permanente tiene competencia para pronunciarse respecto de la validez o invalidez de los decretos de necesidad y urgencia, así como elevar el dictamen al plenario de cada Cámara para su expreso tratamiento, en el plazo de DIEZ (10) días hábiles.</p>



<p>Que el artículo 20 de la Ley Nº 26.122 prevé que, en el supuesto de que la Comisión Bicameral Permanente no eleve el correspondiente despacho, las Cámaras se abocarán al expreso e inmediato tratamiento del decreto, de conformidad con lo establecido en los artículos 99, inciso 3 y 82 de la CONSTITUCIÓN NACIONAL.</p>



<p>Que, por su parte, el artículo 22 de la misma ley dispone que las Cámaras se pronuncien mediante sendas resoluciones y que el rechazo o aprobación de los decretos deberá ser expreso conforme lo establecido en el artículo 82 de la Carta Magna.</p>



<p>Que los servicios de asesoramiento jurídicos competentes han tomado la intervención correspondiente.</p>



<p>Que la presente medida se adopta en uso de las atribuciones conferidas por el artículo 99, incisos 1 y 3 de la CONSTITUCIÓN NACIONAL.</p>



<p>Por ello,</p>



<p>EL PRESIDENTE DE LA NACIÓN ARGENTINA</p>



<p>EN ACUERDO GENERAL DE MINISTROS</p>



<p><strong>DECRETA:</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 1°</strong>.- Sustitúyese el artículo 14 bis de la Ley Nº 24.714 y sus modificatorias, el cual quedará redactado de la siguiente forma:</p></blockquote>



<p>&#171;ARTÍCULO 14 bis.- La Asignación Universal por Hijo para Protección Social consistirá en una prestación monetaria no retributiva de carácter mensual, que se abonará a uno solo o una sola de los padres o de las madres, tutor o tutora, curador o curadora o pariente por consanguinidad hasta el tercer grado, por cada niña, niño y/o adolescente menor de DIECIOCHO (18) años que se encuentre a su cargo, o sin límite de edad cuando se trate de una persona con discapacidad; en ambos casos, siempre que no estuviere empleado o empleada, emancipado o emancipada o percibiendo alguna de las prestaciones previstas en la presente Ley&#187;.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>ARTÍCULO 2°.- Sustitúyese el artículo 14 ter de la Ley Nº 24.714 y sus modificatorias, el cual quedará redactado de la siguiente forma:</p></blockquote>



<p>&#171;ARTÍCULO 14 ter.- Para acceder a la Asignación Universal por Hijo para Protección Social, se requerirá:</p>



<ol><li>Que la niña, el niño, adolescente y/o la persona con discapacidad sea argentino o argentina nativo o nativa, naturalizado o naturalizada o por opción. Cuando la niña, el niño, adolescente y/o la persona con discapacidad y sus progenitores o sus progenitoras o las personas que los o las tengan a cargo sean extranjeros o extranjeras, deberán acreditar tanto la niña, el niño, adolescente y/o la persona con discapacidad como el o la titular que percibirá la Asignación, DOS (2) años de residencia legal en el país.</li><li>Acreditar la identidad del o de la titular del beneficio y de la niña, del niño, adolescente y/o persona con discapacidad, mediante Documento Nacional de Identidad.</li><li>Acreditar que la persona que percibirá el beneficio tiene a su cargo a la niña, al niño, adolescente y/o persona con discapacidad, en función de las disposiciones del Código Civil y Comercial de la Nación y de conformidad con la documentación que la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES) disponga a estos fines.</li><li>La acreditación de la condición de discapacidad será determinada en los términos del artículo 2º de la Ley Nº 22.431, certificada por autoridad competente.</li><li>Hasta los CUATRO (4) años de edad -inclusive-, deberá acreditarse el cumplimiento de los controles sanitarios y del plan de vacunación obligatorio. Desde los CINCO (5) años de edad y hasta los DIECIOCHO (18) años, deberá acreditarse además la concurrencia de las niñas, los niños y adolescentes obligatoriamente a establecimientos educativos públicos.</li><li>Acreditar que el o la titular del beneficio y la niña, el niño, adolescente y/o persona con discapacidad residen en el país&#187;.</li></ol>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 3°</strong>.- Sustituyese el inciso k) del artículo 18 de la Ley Nº 24.714 y sus modificatorias; por el siguiente:</p></blockquote>



<p>&#171;k) Asignación Universal por Hijo para Protección Social: la mayor suma fijada en los incisos a) o b), según corresponda.</p>



<p>El OCHENTA POR CIENTO (80 %) del monto previsto en el primer párrafo se abonará mensualmente a los o a las titulares de las mismas a través del sistema de pagos de la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES).</p>



<p>El VEINTE POR CIENTO (20 %) reservado podrá cobrarse cuando el o la titular acredite, para los o las menores de hasta los CUATRO (4) años de edad -inclusive-, el cumplimiento de los controles sanitarios y el plan de vacunación obligatorio; y para los y las de edad escolar, la certificación que acredite, además, el cumplimiento del ciclo escolar lectivo correspondiente.</p>



<p>La falta de acreditación producirá la pérdida del derecho al cobro del VEINTE POR CIENTO (20 %) reservado&#187;.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 4º</strong>.- Instrúyese al MINISTERIO DE SALUD y al MINISTERIO DE EDUCACIÓN a implementar los circuitos automáticos de intercambio de información, que resulten necesarios para que la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES) acredite los requisitos sanitarios, de vacunación y de educación para la liquidación de las Asignaciones instituidas en la Ley N° 24.714, sus modificatorias y complementarias.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 5º</strong>.- Dase por cumplida la presentación de la &#171;Libreta Nacional de Seguridad Social, Salud y Educación&#187; a aquellas y aquellos titulares de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social, por cuyas niñas, cuyos niños y/o adolescentes se ha perdido el derecho al cobro, por no haber presentado las correspondientes al período 2017 y/o anteriores, a los fines de que, en caso de corresponder, comiencen a percibir el OCHENTA POR CIENTO (80 %) mensual de esta Asignación, a partir de la presentación del Formulario de Solicitud que la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES) disponga a estos fines.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 6º</strong>.- Dase por cumplida la presentación de la &#171;Libreta Nacional de Seguridad Social, Salud y Educación&#187; correspondiente al período 2017, a aquellas y aquellos titulares de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social comprendidas y comprendidos en el artículo 1º de la Resolución ANSES Nº 168/20, al solo efecto de la continuidad en el cobro del OCHENTA POR CIENTO (80 %) mensual de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 7°</strong>.- Dase por cumplida la presentación de la &#171;Libreta Nacional de Seguridad Social, Salud y Educación&#187; correspondiente al período 2018, a aquellas y aquellos titulares de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social comprendidas y comprendidos en el artículo 2º de la Resolución ANSES N° 168/20, a los efectos de:</p></blockquote>



<ol><li>La continuidad en el cobro del OCHENTA POR CIENTO (80 %) mensual.</li><li>El cobro del VEINTE POR CIENTO (20 %) de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social, retenido en calidad de complemento durante el período 2018, por aquellas y aquellos niñas y niños hasta los CUATRO (4) años de edad inclusive.</li></ol>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 8°</strong>.- Dase por cumplida la presentación de la &#171;Libreta Nacional de Seguridad Social, Salud y Educación&#187; correspondiente al período 2019, a aquellas y aquellos titulares de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social, a los efectos de la continuidad en el cobro del OCHENTA POR CIENTO (80 %) mensual y para el cobro del VEINTE POR CIENTO (20 %) de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social, retenido en calidad de complemento durante el período 2019.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 9°</strong>.- Dispónese que el cobro del VEINTE POR CIENTO (20 %) de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social, mencionado en el inciso b) del artículo 7° y en el artículo 8° del presente se efectivizará en el mes de diciembre de 2020.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 10</strong>.- Dispónese excepcionalmente que, para el cobro del VEINTE POR CIENTO (20 %) de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social retenido en calidad de complemento durante el período 2020, las y los titulares de la Asignación Universal por Hijo para Protección Social deberán presentar la Declaración Jurada que la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES) disponga a estos fines, en reemplazo de la &#171;Libreta Nacional de Seguridad Social, Salud y Educación&#187;.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 11</strong>.- Sustitúyese el artículo 7° del Decreto N° 614/13, el cual quedará redactado de la siguiente forma:</p></blockquote>



<p>&#171;ARTÍCULO 7°.- El efectivo pago de las asignaciones correspondientes a los sujetos comprendidos en el artículo 1° de la Ley N° 24.714, se realizará a la madre o al padre o, cuando medie acuerdo de ambos, a un tercero o, a la hija o al hijo adolescente desde los DIECISÉIS (16) años de edad; independientemente del o de la integrante del grupo familiar que genera el derecho al cobro de la prestación, salvo en los casos de guarda, curatela, tutela y cuidado personal que se realizará al guardador o a la guardadora, curador o curadora, tutor o tutora o cuidador o cuidadora que respectivamente correspondiere&#187;.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 12</strong>.- Establécese que no regirá límite mínimo de ingresos para el cobro de las asignaciones familiares de los y las titulares de los incisos a) y b) del artículo 1° de la Ley N° 24.714 y sus modificatorias, correspondiente al grupo familiar definido en el Decreto N° 1667/12 y que el límite máximo de ingresos de cada uno de los y de cada una de las integrantes del grupo familiar se determinará en función de lo establecido por el artículo 5° de la Ley N° 27.160 y sus modificatorias.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 13</strong>.- Sustitúyese el inciso a´) del artículo 1º de la Ley Nº 24.714 y sus modificatorias, el cual quedará redactado de la siguiente forma:</p></blockquote>



<p>&#171;a´) Un subsistema contributivo de aplicación a las personas inscriptas y aportantes al Régimen Simplificado para Pequeños Contribuyentes (RS) establecido por la Ley N° 24.977, sus complementarias y modificatorias, el que se financiará con los recursos previstos en el artículo 5° de la presente Ley&#187;.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 14</strong>.- Sustitúyese el artículo 3° del Decreto N° 593/16, el cual quedará redactado de la siguiente forma:</p></blockquote>



<p>&#171;ARTÍCULO 3°.- Las personas adheridas al Régimen Simplificado para Pequeños Contribuyentes (RS) tendrán derecho al cobro de las siguientes prestaciones establecidas en el artículo 6° de la Ley N° 24.714:</p>



<ol><li>Asignación por Hijo o Hija,</li><li>Asignación por Hijo o Hija con Discapacidad,</li><li>Asignación Prenatal y</li><li>Asignación por Ayuda Escolar Anual para la educación inicial, primaria y secundaria del SISTEMA EDUCATIVO ARGENTINO.</li></ol>



<p>Quedan excluidas del derecho al cobro de estas asignaciones familiares, con excepción de la mencionada en el inciso b) precedente, las personas adheridas al Régimen Simplificado para Pequeños Contribuyentes (RS) que tributen en la Categoría I o superior&#187;.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>ARTÍCULO 15.- Derógase el artículo 6° del Decreto Nº 702/18.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 16.</strong>&#8211; Facúltase a la SECRETARÍA DE SEGURIDAD SOCIAL, dependiente del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL, y a la ADMINISTRACIÓN NACIONAL DE LA SEGURIDAD SOCIAL (ANSES), en el ámbito de sus respectivas competencias, a dictar las normas aclaratorias y complementarias del Régimen de Asignaciones Familiares.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 17.</strong>&#8211; El presente decreto será de aplicación:</p></blockquote>



<ol><li>a partir de las Asignaciones Familiares de pago mensual correspondientes al mes de octubre de 2020 que se percibirán a partir de diciembre de 2020.</li><li>para las Asignaciones Familiares de pago extraordinario cuyo hecho generador se haya producido a partir del mes de octubre de 2020.</li></ol>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 18</strong>.- Dese cuenta a la Comisión Bicameral Permanente del HONORABLE CONGRESO DE LA NACIÓN.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 19</strong>.- Comuníquese, publíquese, dese a la DIRECCIÓN NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y archívese.</p></blockquote>



<p>FERNÁNDEZ &#8211; Santiago Andrés Cafiero &#8211; Eduardo Enrique de Pedro &#8211; Felipe Carlos Solá &#8211; Agustin Oscar Rossi &#8211; Martín Guzmán &#8211; Matías Sebastián Kulfas &#8211; Luis Eugenio Basterra &#8211; Mario Andrés Meoni &#8211; Gabriel Nicolás Katopodis &#8211; Marcela Miriam Losardo &#8211; Sabina Andrea Frederic &#8211; Ginés Mario González García &#8211; Daniel Fernando Arroyo &#8211; Elizabeth Gómez Alcorta &#8211; Nicolás A. Trotta &#8211; Tristán Bauer &#8211; Roberto Carlos Salvarezza &#8211; Claudio Omar Moroni &#8211; Juan Cabandie &#8211; Matías Lammens &#8211; María Eugenia Bielsa</p>



<p>e. 04/11/2020 N° 18988/2020 v. 04/11/2020</p>



<p><small>Fecha de publicación 04/11/2020</small></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p> </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><figure><a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/07/banner-texto-rotativo.gif" alt="" class="wp-image-4142"></a></figure><figcaption> <strong>Click aquí para registrarte en&nbsp;<a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog">https://soft.sos-contador.com</a>&nbsp;y tener tu cuenta FREE.&nbsp;</strong>Podrás operar tu CUIT gratuito, el cual no tiene limitaciones funcionales ni límite de tiempo. Además, desde el botón “Soporte técnico” un equipo técnico-contable te asistirá ante cualquier duda. </figcaption></figure></div>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/11/05/asignaciones-familiares-se-incorporan-requisitos-para-el-cobro-de-la-asignacion-universal-por-hijo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5570</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Sociedades por Acciones Simplificada (SAS). Se afectúan adecuaciones respecto de la Presentación de Estados Contables, inexistencia de sede social y beneficiarios finales</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/11/05/sociedades-por-acciones-simplificada-sas-se-afectuan-adecuaciones-respecto-de-la-presentacion-de-estados-contables-inexistencia-de-sede-social-y-beneficiarios-finales/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=sociedades-por-acciones-simplificada-sas-se-afectuan-adecuaciones-respecto-de-la-presentacion-de-estados-contables-inexistencia-de-sede-social-y-beneficiarios-finales</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/11/05/sociedades-por-acciones-simplificada-sas-se-afectuan-adecuaciones-respecto-de-la-presentacion-de-estados-contables-inexistencia-de-sede-social-y-beneficiarios-finales/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Area de Prensa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 12:28:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Novedades Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5576</guid>

					<description><![CDATA[Se publicó en el Boletín Oficial la Resolución de la IGJ 44/20 que hace modificaciones a resoluciones anteriores. Los puntos salientes son: Presentación de Estados Contables: se deberá efectuar por medios digitales, conformados por el estado de situación patrimonial, el estado de resultados y la memoria, con el informe del auditor conteniendo opinión, dentro de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Se publicó en el Boletín Oficial la Resolución de la IGJ 44/20 que hace modificaciones a resoluciones anteriores.</p>



<p class="has-text-color has-vivid-green-cyan-color"><strong>Los puntos salientes son:</strong></p>



<ul><li><strong>Presentación de Estados Contables:</strong> se deberá efectuar por medios digitales, conformados por el estado de situación patrimonial, el estado de resultados y la memoria, con el informe del auditor conteniendo opinión, dentro de los quince (15) días posteriores a la realización de la reunión de su órgano de gobierno que los haya aprobado.</li></ul>



<ul><li><strong>Constatación de domicilio:</strong> la sociedad, su representante legal, y en su caso a los demás administradores, serán pasibles de la aplicación de la multa máxima establecid, sin perjuicio del inicio de las acciones legales que puedan corresponder, si constituyeron una sede social materialmente inexistente o individualizada de modo defectuoso para frustrar cualquier notificación que allí se pretenda realizar.</li></ul>



<ul><li><strong>Beneficiarios finales: </strong>se considerará infracción grave, susceptible de la aplicación a las SAS y a sus representantes legales del máximo de la multa establecida, por a la falsedad en la identificación del beneficiario final o a la declaración de inexistencia del mismo, sin perjuicio de las acciones legales que puedan corresponder”.</li></ul>



<p></p>



<p><strong>El texto completo de la RG es el siguiente:</strong></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<h1 class="has-text-align-center">INSPECCIÓN GENERAL DE&nbsp;JUSTICIA</h1>



<h2 class="has-text-align-center">Resolución General 44/2020</h2>



<p></p>



<h6>RESOG-2020-44-APN-IGJ#MJ</h6>



<p></p>



<p>Ciudad de Buenos Aires, 04/11/2020</p>



<p>VISTO: El art. 58 de la ley 27.349, las resoluciones generales E 4115/2017 y 3077/2011 de la ADMINISTRACION FEDERAL DE INGRESOS PUBLICOS, el art. 46 de la Resolución General IGJ n° 2017 conforme texto sustituido por el art. 5° de la Resolución General IGJ n° 9/2020, y la Resolución General IGJ n° 7/2015 (“Normas de la INSPECCION GENERAL DE JUSTICIA”); y</p>



<p></p>



<p><strong>CONSIDERANDO:</strong></p>



<p></p>



<p>I- Que el art. 46 de la Resolución General IGJ n°&nbsp;6/2017, conforme al texto sustituido por el art. 5° de la Resolución General IGJ n°&nbsp;9/2020, establece que la Sociedad por Acciones Simplificada (SAS) deberá presentar a esta INSPECCIÓN GENERAL DE JUSTICIA por medios digitales sus estados contables, conformados por el estado de situación patrimonial, el estado de resultados y la memoria, dentro de los quince (15) días posteriores a la realización de la reunión de su órgano de gobierno que los haya aprobado, la que deberá ser realizada en forma presencial o en la forma prevista en el segundo párrafo del art. 53 de la ley 27349, dentro de los cuatro (4) meses del cierre del ejercicio económico.</p>



<p>Que dicha exigencia ha obedecido a los fundamentos expresados en la Resolución General IGJ n°&nbsp;9/2020 y con la consideración al carácter que la Sociedad por Acciones Simplificada (SA) presenta en la ley 27.349, a saber un subtipo de sociedad anónima junto con otros contemplados en la ley 19.550, como la sociedad anónima unipersonal y la sociedad anónima con participación estatal mayoritaria, con todas las cuales comparte los rasgos tipificantes de la representación del capital en acciones que pueden emitirse bajo las mismas características que las de la sociedad anónima (cartulares, escriturales, nominativas no endosables, ordinarias, preferidas, de voto simple, o sin voto o con voto múltiple) y tienen similar régimen de transferencia si no se pacta diversamente; con similar régimen de suscripción e integración, con responsabilidad de los socios limitada a la integración de los aportes, con la posibilidad de número ilimitado de socios y la potencialidad de apertura al público de su capital después de la reforma introducida por la ley 27.444 al art. 39 de la ley 27.349.</p>



<p>Que la señalada asimilación tipológica justifica que los estados contables a ser presentados a esta INSPECCION GENERAL DE JUSTICIA resulten de mayor utilidad informativa para terceros en mérito a la mayor valorización de su contenido que supone la opinión profesional fruto de la actividad de auditoría de los mismos.</p>



<p>Que tal como fuera oportunamente expresado por esta INSPECCION GENERAL DE JUSTICIA en normativa antecedente de las hoy vigentes (Resolución General IGJ n°&nbsp;6/2006, modificada por Resolución General IGJ n°&nbsp;4/2009) y en línea con orientaciones de la doctrina contable, los estados contables constituyen un sistema de comunicaciones que se dirige primariamente a los socios, por su derecho de información, pero también a terceros interesados -acreedores, sociedades participantes o participadas, autoridad de control y otros- (cfr. CARLINO, Bernardo P., Asimetrías societarias, Ed. Universidad, Bs. As., 1994, pág. 25), y el análisis de los mismos y otras informaciones relacionadas permiten obtener mediciones y relaciones aptas para contribuir a la toma de decisiones en un amplio escenario de sujetos y decisiones involucrados actual o potencialmente (proveedores, prestamistas, accionistas, competidores, etc., con vistas a decidir efectuar ventas a crédito o préstamos, refinanciar préstamos anteriores, adquirir o desprenderse de tenencias accionarias, evaluar la gestión y continuidad de directores, encarar reestructuraciones, etc., respectivamente) –cfr. FOWLER NEWTON, Enrique, Análisis de estados contables, 3ª ed., La Ley, Bs. As., 2002, pp. 36/37).</p>



<p>Que a los fines de que la información contable sea publicitada con utilidad a terceros en cuanto elemento susceptible de incidir sobre conductas negociales, es necesario establecer su razonabilidad por un profesional de las ciencias económicas que la audite, es decir, se requiere que los estados contables sean examinados por parte de una persona distinta y calificada de aquella que preparó la información (cfr. LÓPEZ MESA, Marcelo, La responsabilidad civil de los auditores, La Ley, 2000-F-1317, Responsabilidad Civil &#8211; Doctrinas Esenciales, Tomo V, 01/01/2007, pág. 984), la importancia de cuya responsabilidad por la veracidad de los estados contables de las sociedades también ha sido destacada por la doctrina (Tratado de la Responsabilidad de los Auditores, MARTORELL, Ernesto E., dir. &#8211; CHAMATROPULOS, Demetrio, coord., Thomson Reuters, Bs. As., 2014; MARTORELL, Ernesto E., Responsabilidad de los auditores y de los estudios de auditoria frente al fraude y al default reprochable a la empresa, Ed. Errepar, Bs.As., 2003).</p>



<p>Que de larga data esta INSPECCION GENERAL DE JUSTICIA estableció como criterio de interpretación sobre los alcances del informe de auditoría que cuando dicho informe estuviera referido a balances que debían ser objeto de aprobación asamblearia, el mismo debía contener opinión del profesional que lo emitiera (art. 16 de la Resolución General IGJ n°&nbsp;3/2003).</p>



<p>Que de consuno con la señalada importancia de los estados contables como instrumentos de información valorada a terceros, la Resolución General IGJ n°&nbsp;7/2015 (“Normas de la INSPECCION GENERAL DE JUSTICIA”) receptó el criterio adoptado, en general (arts. 311 y 393) y contemplando supuestos particulares (arts. 108 inc. 2°, 110 inc. 2°, 111 inc. 2°, 153 incs. 2° y 3°, 154 inc. 4°, 155 inc. 4°, 156 inc. 3°, 170 inc. 2°, 174 inc. 2°, 179 incs. 2° y 6°, 192 inc. 2°, 202 inc. 2° y 268 inc. 2°), incluidos supuestos de presentación de balances aprobados por órganos sociales diversos de los de gobierno (arts. 152 inc. 2° y 227 apart. II inc. 1°) y otros para los que también se estimó necesaria la opinión profesional del auditor (art. 73 inc. 1°); todo ello en línea con previsiones análogas de las antecedentes Resolución General IGJ n°&nbsp;9/2006 (art. 2°, apartado I inc. 2°) y Resolución General IGJ n°&nbsp;7/2005 (arts. 72 inc. 1°, 100 inc. 2°, 101 inc. 2°, 143 inc. 2°, 144 incs. 2° y 3°, 145 inc. 4°, 146 inc. 4°, 147 inc. 4°, 161 inc. 2°, 165 inc. 2°, 170 inc. 2°, 185 inc. 2°, 203 apart. II inc. 1°, 239 inc. 2°, 267 y 385)</p>



<p>Que el art. 58 de la ley 27.349 dispone que la ADMINISTRACION FEDERAL DE INGRESOS PUBLICOS determinará el contenido y la forma de presentación de los estados contables a través de aplicativos o sistemas informáticos o electrónicos de información abreviada.</p>



<p>Que en cumplimiento de lo dispuesto por la norma citada la ADMINISTRACION FEDERAL DE INGRESOS PUBLICOS dictó la Resolución General AFIP n°&nbsp;E 4115/2017 cuyo art. 1° dispuso: i) invitar al MINISTERIO DE PRODUCCIÓN y a la FEDERACIÓN ARGENTINA DE CONSEJOS PROFESIONALES DE CIENCIAS ECONÓMICAS a conformar junto con la ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE INGRESOS PUBLICOS, una comisión para determinar el contenido de los estados contables que deberán confeccionar las Sociedades por Acciones Simplificadas (SAS); ii) que hasta tanto sea emitida la respectiva norma de alcance general en función de las conclusiones a las que arribe la mencionada comisión, las Sociedades por Acciones Simplificadas (SAS) confeccionarán sus estados contables de conformidad con las normas contables profesionales vigentes y presentarán los mismos de acuerdo con el procedimiento establecido por el inciso c) del art. 4° de la Resolución General AFIP n°&nbsp;3077/2011, su modificatoria y sus complementarias.</p>



<p>Que el art. 4º de la mencionada resolución establece que los sujetos indicados en el art. 1° de la misma, entre los cuales están comprendidas las Sociedades por Acciones Simplificadas (SAS) en virtud de lo dispuesto por el arriba citado art. 1° de la Resolución General AFIP n°&nbsp;E 4115/2017, deberán presentar en formato “pdf” la Memoria, Estados Contables e Informe del Auditor del respectivo período fiscal.</p>



<p>Que, en consecuencia, en el alcance resultante del art. 46 de la Resolución General IGJ n°&nbsp;6/2017, conforme al texto sustituido por el art. 5° de la Resolución General IGJ n°&nbsp;9/2020, los estados contables a presentarse por dichas sociedades deberán comprender, junto a la memoria y el informe del auditor conteniendo opinión, el estado de situación patrimonial y el estado de resultados.</p>



<p>Que con relación al art. 4° de la Resolución General AFIP n°&nbsp;3077/2011, el Anexo I de dicha resolución que incluye notas aclaratorias sobre ella, determina que como memoria y estados contables se considerarán aquellos exigibles por los organismos de control correspondientes, confeccionados de acuerdo con las normas contables profesionales vigentes y debidamente certificados por contador público independiente, con su firma autenticada por el Consejo Profesional de Ciencias Económicas o entidad que ejerce el control de su matrícula.</p>



<p>Que el art. 58 de la ley 27.349 autoriza a la ADMINISTRACION FEDERAL DE INGRESOS PUBLICOS a determinar el contenido y la forma de presentación de los estados contables, y el informe del auditor es un dictamen escrito, suscripto por contador público independiente, agregado al balance que, por un lado, integra los estados contables (cfr. PERCIAVALLE, Marcelo L., Sociedades &#8211; Libro Inventario o balance &#8211; Informe del auditor – Transcripción – Procedencia, DSCE, Tomo XVIII, julio de 2006, pág. 860) y constituye una formalidad establecida, para otorgar seguridad a los terceros destinatarios de la información contable, confeccionada por los administradores de la sociedad (cfr. PERCIAVALLE, Marcelo L., Sociedades &#8211; Aprobación de estados contables por asamblea &#8211; Informe de auditoría – Obligatoriedad, DSCE, Tomo XXVI, septiembre de 2014). En tal sentido, tal como lo expresa la Resolución Técnica FACPCE n°&nbsp;37 del 22 de marzo de 2013, existe la necesidad manifiesta de que las normas de auditoría y de revisión de estados contables sean uniformes y adecuadas a la importancia que tienen para la comunidad, debido a la diversidad de intereses que existe entre todos los usuarios de los estados contables y los entes que los emiten. La satisfacción de esa necesidad asegurará -se señala en los fundamentos de la norma técnica- que se logre el ineludible grado de confiabilidad de la información contable, para que la comunidad la utilice como base para orientar adecuadamente sus decisiones. De allí la indudable trascendencia del informe del auditor con opinión sobre los estados contables de las entidades.</p>



<p>Que asimismo la Sociedad por Acciones Simplificada (SAS), atento su estructura, es susceptible de ser utilizada para el lavado de activos (BURGHINI, Leopoldo O. &#8211; MARANO, María Eugenia, La recuperación del control sustancial de legalidad registral en las sociedades por acciones simplificadas: Un mecanismo de prevención para combatir la criminalidad económica, La Ley, año LXXXIV, Nº&nbsp;122, Tomo 2020-D., 2.7.2020.) y la intervención de los contadores en la auditoría contable externa resulta imprescindible a efectos de detectar y reportar a los organismos competentes (Unidad de información financiera) la existencia de operaciones inusuales o sospechosas conforme los criterios establecidos por las referidas autoridades (R 65/2011 UIF y modificatorias).</p>



<p>II- Que en otro orden de cuestiones, resulta oportuno subsanar alguna inconsistencia advertida entre considerandos y parte dispositiva de la Resolución General IGJ n°&nbsp;43/2020, en punto a la grave irregularidad que ha sido dable detectar en la conducta de administradores de Sociedades por Acciones Simplificadas (SAS) que constituyeron en una sede social materialmente inexistente o individualizada de modo defectuoso para frustrar cualquier notificación que allí se pretenda realizar, el domicilio especial, también vinculante, cuya constitución exige el art. 256 último párrafo de la ley 19.550, lo cual justifica hacer extensiva a los mismos la sanción de multa prevista en el art. 3° de la resolución general dictada.</p>



<p>Que cabe asimismo clarificar un nexo de significación entre dicho artículo y el art. 4° de la resolución, en orden a las sociedades obligadas a cumplir debidamente y luego mantener actualizada la identificación de su beneficiario final.</p>



<p>POR ELLO y lo dispuesto en las disposiciones legales y reglamentarias citadas en los considerandos precedentes y en mérito asimismo a los arts. 3°, 4°, 6°, 11 y 21 de la ley 22.315 y 1°, 2° inc. b) del decreto 1493/1982,</p>



<p></p>



<p>EL INSPECTOR GENERAL DE JUSTICIA</p>



<p></p>



<p><strong>RESUELVE:</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 1°:</strong> Modifícase el artículo 46 de la Resolución General IGJ n° 6/2017 -texto según Resolución General IGJ n° 9/2020-, el cual quedará redactado en los términos siguientes:</p></blockquote>



<p>“Artículo 46.- La sociedad deberá presentar a la INSPECCION GENERAL DE JUSTICIA por medios digitales sus estados contables, conformados por el estado de situación patrimonial, el estado de resultados y la memoria, con el informe del auditor conteniendo opinión, dentro de los quince (15) días posteriores a la realización de la reunión de su órgano de gobierno que los haya aprobado, la que deberá ser realizada en forma presencial o en la forma prevista en el segundo párrafo del artículo 53 de la Ley N°&nbsp;27.349, dentro de los cuatro (4) meses del cierre del ejercicio económico”.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 2°:</strong> Modifícanse los artículos 3° y 4° de la Resolución General IGJ n° 43/2020, los cuales quedarán redactados con los textos siguientes:</p></blockquote>



<p>“Artículo 3° &#8211; La constatación por la INSPECCION GENERAL DE JUSTICIA, en el ejercicio de sus funciones, de la inexistencia material de la sede social inscripta, hará aplicable a la sociedad y a su representante legal, y en su caso a los demás administradores que en esa ubicación inexistente hayan constituido el domicilio especial exigido por el artículo 256 último párrafo de la ley 19.550, el máximo de la multa contemplada en el artículo 302 inciso 3°, segundo párrafo, de la citada ley, sin perjuicio de las acciones legales que puedan corresponder contra la sociedad”.</p>



<p>“Artículo 4° &#8211; Las sociedades por acciones simplificadas que se constituyan a partir de la vigencia de la presente resolución y las ya constituidas, deberán cumplir y/o mantener actualizada la determinación de su beneficiario final de conformidad con los artículos 510 inciso 6° y 518 de la Resolución General IGJ n°&nbsp;7/2015.</p>



<p>“El incumplimiento tendrá los efectos contemplados en el artículo 519 de dichas Normas.</p>



<p>“Asimismo en el caso de sociedades ya registradas o en trámite de registración se considerará infracción grave, susceptible de la aplicación a las mismas y a sus representantes legales del máximo de la multa del artículo 302 inciso 3° de la ley 19.550 sociedad, a la falsedad en la identificación del beneficiario final o a la declaración de inexistencia del mismo, sin perjuicio de las acciones legales que puedan corresponder”.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 3°</strong>: Está resolución entrará en vigor el día de su publicación en el Boletín Oficial.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 4°</strong>: Regístrese como Resolución General. Publíquese. Dese a la DIRECCION NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL. Comuníquese a las Direcciones y Jefaturas de los Departamentos y respectivas Oficinas del Organismo y al Ente de Cooperación Técnica y Financiera, solicitando a éste ponga la presente resolución en conocimiento de los Colegios Profesionales que participan en el mismo. Para los efectos indicados, pase a la Delegación Administrativa. Oportunamente, archívese.</p></blockquote>



<p>Ricardo Augusto Nissen</p>



<p>e. 05/11/2020 N°&nbsp;52956/20 v. 05/11/2020</p>



<p><small>Fecha de publicación 05/11/2020</small></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p> </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><figure><a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/07/banner-texto-rotativo.gif" alt="" class="wp-image-4142"></a></figure><figcaption> <strong>Click aquí para registrarte en&nbsp;<a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog">https://soft.sos-contador.com</a>&nbsp;y tener tu cuenta FREE.&nbsp;</strong>Podrás operar tu CUIT gratuito, el cual no tiene limitaciones funcionales ni límite de tiempo. Además, desde el botón “Soporte técnico” un equipo técnico-contable te asistirá ante cualquier duda. </figcaption></figure></div>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/11/05/sociedades-por-acciones-simplificada-sas-se-afectuan-adecuaciones-respecto-de-la-presentacion-de-estados-contables-inexistencia-de-sede-social-y-beneficiarios-finales/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5576</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Nuevo release del SICOSS, se incorpora el código del beneficio para los grupos de riesgo (Dto 792/20 art. 24)</title>
		<link>https://www.sos-contador.com/2020/11/04/nueva-release-del-sicoss-se-incorpora-el-codigo-del-beneficio-para-los-grupos-de-riesgo-dto-792-20-art-24/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=nueva-release-del-sicoss-se-incorpora-el-codigo-del-beneficio-para-los-grupos-de-riesgo-dto-792-20-art-24</link>
					<comments>https://www.sos-contador.com/2020/11/04/nueva-release-del-sicoss-se-incorpora-el-codigo-del-beneficio-para-los-grupos-de-riesgo-dto-792-20-art-24/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Area de Prensa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 01:08:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Novedades Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.sos-contador.com/?p=5564</guid>

					<description><![CDATA[Se publicó en el Boletín Oficial, la Resolución General 4849/20, que actualiza el release del SICOSS, e incorpora el cálculo para los grupos de riesgo. Las actualizaciones son las siguientes: release 7 de la versión 42 del programa aplicativo denominado “Sistema de Cálculo de Obligaciones de la Seguridad Social – SICOSS” se incorpora en la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Se publicó en el Boletín Oficial, la Resolución General 4849/20, que actualiza el release del SICOSS, e incorpora el cálculo para los grupos de riesgo.</p>



<p class="has-text-color has-vivid-green-cyan-color"><strong>Las actualizaciones son las siguientes:</strong></p>



<p></p>



<ul><li> release 7 de la versión 42 del programa aplicativo denominado “Sistema de Cálculo de Obligaciones de la Seguridad Social – SICOSS”</li></ul>



<ul><li>se incorpora en la Tabla T03 “Códigos de Situación de Revista” del Anexo IV, el siguiente código: 50 Decreto 792/2020 – art. 24</li></ul>



<ul><li>para los trabajadores con código 50, se calcularán sobre la remuneración imponible los aportes personales y las contribuciones patronales correspondientes a la Obra Social y al Instituto Nacional de Servicios Sociales para Jubilados y Pensionados -INSSJP- Leyes Nros. 23.660, 23.661 y 19.032.</li></ul>



<ul><li>resultarán de aplicación para la generación de las declaraciones juradas (F.931) correspondientes al período devengado octubre de 2020 y siguientes o para las declaraciones juradas -originales o rectificativas- correspondientes a períodos anteriores, que se efectúen a partir de la fecha de vigencia (4/11/2020).</li></ul>



<p></p>



<p>El texto completo de la RG es el siguiente:</p>



<p></p>



<h1 class="has-text-align-center">ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE&nbsp;INGRESOS PÚBLICOS</h1>



<p></p>



<h2 class="has-text-align-center">Resolución General 4849/2020</h2>



<p></p>



<h6>RESOG-2020-4849-E-AFIP-AFIP &#8211; Seguridad Social. Decreto N° 792/20. Resolución General N° 3.834 (DGI), texto sustituido por la R.G. N° 712, sus modificatorias y complementarias. Nuevo release de la versión 42 del aplicativo “SICOSS”.</h6>



<p></p>



<p>Ciudad de Buenos Aires, 03/11/2020</p>



<p>VISTO el Expediente Electrónico N°&nbsp;EX-2020-00745504- -AFIP-SGDADVCOAD#SDGCTI,&nbsp;y</p>



<p><strong>CONSIDERANDO:</strong></p>



<p>Que con fecha 11 de marzo de 2020, la ORGANIZACIÓN MUNDIAL DE LA SALUD (OMS) declaró el brote del nuevo coronavirus (COVID-19) como una pandemia.</p>



<p>Que por Decreto de Necesidad y Urgencia N°&nbsp;260 del 12 de marzo de 2020, se amplió en nuestro país la emergencia pública en materia sanitaria, establecida por Ley N°&nbsp;27.541.</p>



<p>Que por Decreto de Necesidad y Urgencia N°&nbsp;297 del 19 de marzo de 2020, se estableció la medida de “aislamiento social, preventivo y obligatorio”, entre los días 20 y 31 de marzo de 2020, ambos inclusive, que fue prorrogada sucesivamente por sus similares N°&nbsp;325 del 31 de marzo de 2020, N°&nbsp;355 del 11 de abril de 2020, N°&nbsp;408 del 26 de abril de 2020, N°&nbsp;459 del 10 de mayo de 2020 y N°&nbsp;493 del 24 de mayo de 2020, hasta el día 7 de junio de 2020, inclusive.</p>



<p>Que por los Decretos de Necesidad y Urgencia N°&nbsp;520 del 7 de junio de 2020, Nº&nbsp;576 del 29 de junio de 2020, Nº&nbsp;605 del 18 de julio de 2020, N°&nbsp;641 del 2 de agosto de 2020, N°&nbsp;677 del 16 de agosto de 2020, N°&nbsp;714 del 30 de agosto de 2020, N°&nbsp;754 del 20 de septiembre de 2020, N°&nbsp;792 del 11 de octubre de 2020 y N°&nbsp;814 del 25 de octubre de 2020, se extendió el referido aislamiento hasta el día 8 de noviembre de 2020, inclusive, exclusivamente para las personas que residan o se encuentren en los aglomerados urbanos y en determinados departamentos y partidos de las provincias argentinas, que no cumplan positivamente con determinados parámetros epidemiológicos y sanitarios, al tiempo que para las restantes jurisdicciones se estableció la medida de “distanciamiento social, preventivo y obligatorio”.</p>



<p>Que mediante el artículo 24 del citado Decreto de Necesidad y Urgencia N°&nbsp;792/20, se propicia mantener el cuidado de personas pertenecientes a grupos de mayor riesgo, las que serán dispensadas del deber de asistencia al lugar de trabajo en los términos de la Resolución N°&nbsp;207/20, prorrogada por la Resolución N°&nbsp;296/20, ambas del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL de la Nación.</p>



<p>Que en tal sentido, el decreto indicado en el párrafo precedente establece que los trabajadores y las trabajadoras del sector privado mayores de SESENTA (60) años, las mujeres embarazadas y los grupos en riesgo establecidos o que en un futuro establezca la autoridad sanitaria nacional, exceptuados de prestar tareas durante la vigencia del “aislamiento social preventivo y obligatorio”, recibirán una compensación no remunerativa equivalente a su remuneración habitual, neta de aportes y contribuciones al Sistema de Seguridad Social.</p>



<p>Que asimismo, dispone que los trabajadores y las trabajadoras, así como los empleadores y las empleadoras, deberán continuar efectuando sobre la remuneración imponible habitual los aportes personales y las contribuciones patronales correspondientes a la Obra Social y al Instituto Nacional de Servicios Sociales para Jubilados y Pensionados -INSSJP- Leyes Nros. 23.660, 23.661 y 19.032.</p>



<p>Que en lo que respecta a la determinación de los aportes y contribuciones con destino a la seguridad social, esta Administración Federal estableció el procedimiento que deben observar los empleadores, mediante el dictado de la Resolución General N°&nbsp;3.834 (DGI), texto sustituido por la Resolución General N°&nbsp;712, sus modificatorias y complementarias, y de la Resolución General N°&nbsp;3.960 y sus modificatorias.</p>



<p>Que en función de lo expuesto, este Organismo readecuará sus sistemas informáticos a efectos de receptar las modificaciones normativas vinculadas a la determinación de las obligaciones con destino a la seguridad social.</p>



<p>Que han tomado la intervención que les compete la Dirección de Legislación, las Subdirecciones Generales de Asuntos Jurídicos, Recaudación, Sistemas y Telecomunicaciones, Coordinación Operativa de los Recursos de la Seguridad Social y Técnico Legal de los Recursos de la Seguridad Social, y la Dirección General de los Recursos de la Seguridad Social.</p>



<p>Que la presente se dicta en ejercicio de las facultades conferidas por el artículo 7° del Decreto N°&nbsp;618 del 10 de julio de 1997, sus modificatorios y sus complementarios.</p>



<p>Por ello,</p>



<p class="has-text-align-center">LA&nbsp;ADMINISTRADORA FEDERAL DE&nbsp;LA&nbsp;ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE&nbsp;INGRESOS PÚBLICOS</p>



<p><strong>RESUELVE:</strong></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 1°</strong>.- La determinación nominativa e ingreso de los aportes y contribuciones con destino a la seguridad social -conforme al procedimiento dispuesto por la Resolución General N° 3.834 (DGI), texto sustituido por la Resolución General N° 712, sus modificatorias y complementarias-, deberá efectuarse mediante la utilización del release 7 de la versión 42 del programa aplicativo denominado “Sistema de Cálculo de Obligaciones de la Seguridad Social – SICOSS”, que se aprueba por la presente y estará disponible en la opción “Aplicativos” del sitio “web” institucional (http://www.afip.gob.ar).</p></blockquote>



<p>El sistema “Declaración en Línea”, dispuesto por la Resolución General N°&nbsp;3.960 y sus modificatorias, receptará las novedades del nuevo release.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 2°</strong>.- Modificar la Resolución General N° 3.834 (DGI), texto sustituido por la Resolución General N° 712, sus modificatorias y complementarias, en la forma que se indica a continuación:</p></blockquote>



<p>&#8211; Incorporar en la Tabla T03 “Códigos de Situación de Revista” del Anexo IV, el siguiente código:</p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>50</td><td>Decreto 792/2020 – art. 24</td></tr></tbody></table></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 3°</strong>.- Para los trabajadores declarados con el código de situación de revista citado en artículo 2°, se calcularán sobre la remuneración imponible los aportes personales y las contribuciones patronales correspondientes a la Obra Social y al Instituto Nacional de Servicios Sociales para Jubilados y Pensionados -INSSJP- Leyes Nros. 23.660, 23.661 y 19.032.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 4°</strong>.- Los empleadores que se encuentren obligados a utilizar el Sistema Libro de Sueldos Digital previsto en la Resolución General N° 3.781 y su modificatoria, podrán consultar en el instructivo habilitado en el micrositio “web” institucional (http://www.afip.gob.ar/LibrodeSueldosDigital/), la parametrización de los conceptos de liquidación involucrados, a efectos de considerar lo dispuesto en el artículo 1°.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 5°</strong>.- Las disposiciones de esta resolución general entrarán en vigencia el día de su publicación en el Boletín Oficial y resultarán de aplicación para la generación de las declaraciones juradas (F.931) correspondientes al período devengado octubre de 2020 y siguientes.</p></blockquote>



<p>Asimismo, la obligación de utilización del release 7 de la versión 42 del programa aplicativo “Sistema de Cálculo de Obligaciones de la Seguridad Social &#8211; SICOSS” o, en su caso, del sistema “Declaración en Línea”, comprende las presentaciones de declaraciones juradas -originales o rectificativas- correspondientes a períodos anteriores, que se efectúen a partir de la referida fecha de vigencia.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>ARTÍCULO 6°</strong>.- Comuníquese, dese a la Dirección Nacional del Registro Oficial para su publicación en el Boletín Oficial y archívese.</p></blockquote>



<p>Mercedes Marco del Pont</p>



<p>e. 04/11/2020 N°&nbsp;52478/20 v. 04/11/2020</p>



<p><small>Fecha de publicación 04/11/2020</small></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p></p>



<p> </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><figure><a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog"><img src="https://www.sos-contador.com/wp-content/uploads/2020/07/banner-texto-rotativo.gif" alt="" class="wp-image-4142"></a></figure><figcaption> <strong>Click aquí para registrarte en&nbsp;<a href="https://soft.sos-contador.com/?fuente=blog">https://soft.sos-contador.com</a>&nbsp;y tener tu cuenta FREE.&nbsp;</strong>Podrás operar tu CUIT gratuito, el cual no tiene limitaciones funcionales ni límite de tiempo. Además, desde el botón “Soporte técnico” un equipo técnico-contable te asistirá ante cualquier duda. </figcaption></figure></div>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.sos-contador.com/2020/11/04/nueva-release-del-sicoss-se-incorpora-el-codigo-del-beneficio-para-los-grupos-de-riesgo-dto-792-20-art-24/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5564</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>